為什麼劉細良想叫停「光復香港 時代革命」這句口號？

昨天（8月5日星期一）由民間自發起動的罷工、罷市、罷課，再次演變成香港警察以驅逐示威者為名，在全香港不同區分瘋狂施放催淚彈。示威者高叫「光復香港 時代革命」這句口號。特首林鄭月娥在昨天早上的記者會，指責部分示威者已經令事件變質，更為「光復香港」這句口號曲線宣傳，揚言搞革命只會摧毀香港的繁榮安定。

曾蔭權年代中央政策組全職顧問劉細良，今時今日是網站紅人，據說他的節目有幾萬人現場收看。他昨天在自己「三不館」的節目表示，不想抗爭群眾再用「光復香港 時代革命」作為口號。他的理由，是口號沒有具體訴求，模糊了五大訴求和警察暴力的焦點，而林鄭用這句口號作為口實，「俾位人入」，所以不宜再用。連登討論區相關的討論，支持劉細良的正評有 2100 多個，負評只有 1100 多，積極參與今次抗爭的連登仔，多數同意劉細良的講法。

「光復香港 時代革命」是 2016 年立法會新界東補選梁天琦的競選口號，梁天琦及後被法庭以暴動罪判監 6 年。示威者這幾個星期再次高呼這句口號，是重燃 2016 年年初一旺角警民衝突，本土民主前線提倡的那種以武抗暴的精神。事實上，這兩個星期香港前線抗爭者的成熟表現，相比 6 月初剛開始反送中抗爭時的幼嫩，可謂士別三日刮目相看。光復香港，亦即群眾立志要從港共政權奪回香港；時代革命，所謂革命不是請客吃飯，上街的民眾知道這並不是點到即止的和理非遊行，而是在這個風雨飄搖的年代，決心和港共政權決一死戰。

那麼為什麼劉細良不想示威者再叫這句口號呢？劉細良喜歡說「鬼故」，不久前曾指杜汶澤是鬼，亦即收了共產黨錢為共產黨在民主陣型搞破壞的人，最後要向杜汶澤道歉並收回言論。幾年前仍然是泛民主派 KOL 主導輿論的年代，劉細良亦三番四次或喑示或明示，青年新政兩位年輕議員是鬼，故意在宣誓時玩嘢，「俾位人入」，令中共對香港重新解釋定義基本法第 104 條。至於梁天琦，因為他在補選得 6 萬多票，劉細良要說服聽眾一個如此高支持度、而身在囹圄的年輕政治領袖是鬼，太難自圓其說，只能以共產黨 let it happen 來分析。2016 年年初一的旺角警民衝突，捉鬼專家劉細良說，是共產黨請君入甕的一場大龍鳳，目的就是要民意把抗爭等同暴力，而梁天琦、黃台仰、一眾本土民主前線的藍衣軍及其支持者，亦因此付出沉重代價，太不值得。所以劉細良奉勸聽眾：勇武派、本土派的政治路線並不可行。

不過，三年半後，2019 年夏天的香港前線抗爭一族，明知被捕後有機會被判十年監禁，但仍然前呼後繼的湧滿每個星期示威遊行的街頭。當香港警察由 7月 27 號元朗反黑示威開始，把在民居附近放催淚彈成為例行公事；由 6 月12 號開始，警察一而再再而三用橡膠子彈開槍射示威群眾，香港人不再嘩然而是極度憤怒，示威抗議群眾不再只限於全副武裝的年輕人。對黑警橫行滿腔怒火的各區街坊，只是穿着平常在家會穿的衣着，走到防暴警前狂罵以洩心頭之憤。這不是民眾醒覺，勇於站出來光復香港又是什麼？

泛民主派的議員和評論人，多年來的政治操作，都是首先建立一個大台，由大台控制抗爭者必須謹守和理非路線，否則大台輿論機器指責某某是鬼，便可輕易而舉把抗爭的異見聲音排擠出去。但這次由反送中演化為光復香港的抗爭，泛民主派可說是完全沒有領導地位。泛民議員只能在抗爭前線搶搶鏡頭打打卡，表示自己有出過力而已。但最近兩個星期情況有點「失控」，前線抗爭者叫起「光復香港 時代革命」這句口號。泛民議員如果繼續出現在前線，定必擔心被共產黨扣帽子，說他們有份支持香港獨立，下次選舉時被選舉主任 DQ 怎麼辦？但是泛民議員又不甘在這場有大量香港人支持的群眾抗爭運動玩失踪，那麼如何是好呢？

劉細良政治觸覺一向不錯，見林鄭在記者會唸出「光復香港」四個字，機不可失，便馬上利用「唔好俾位人入」的慣常必殺技，呼籲示威群眾停止叫喊這句口號。如果成功，那便可以是泛民主派奪回抗爭戰略領導權的第一步。試想想，如果有人在群眾中高呼「光復香港」而遭其他多數人喝罵或勸喻，便會造成前線抗爭者的心病和分裂。再進一步的可能，就是少數堅持叫光復香港口號的義士，被捕後遭泛民大台或明或暗的割蓆。勇武派一旦出現理念上的分歧，便是泛民主派黃雀在後的收成期了。

泛民的實然領袖黎智英，正在等待時機，取回抗爭的主導權。有了主導權，才可以和港共政權檯底交易。到時候，什麼五大訴求，統統可以按下不表。有美國背後支持的泛民主派，向中共所求的，就是香港一人一票選特首，中共可以篩選候選人，只要給泛民主派一個候選人入閘，就心滿意足了。

曾經高呼「光復香港 時代革命」的同路人，現在你們明白為什麼劉細良想叫停我們這句口號了嗎？這不是「唔好俾位人入」那麼簡單。政治是黑暗的，不要以為大家都在前線出現，就一定是同路人啊。

各自有睇法，啱聽咪聽，唔啱聽咪skip囉... 又開始陰謀論做乜春？

篇文係一個合理分析嚟㗎喎，有異議請以論點反駁

推

啱睇咪睇 唔鍾意睇咪skip 話人陰謀論做乜春？

劉細良本身咪最多陰謀論

呢D揣測陰謀誅心論俾你講到係合理分析 救命

咪就係你哩D傻閪最容易俾劉細良梳擺囉

依家大陸就係拎住個「革命」兩個字黎話你地係攪港獨，緊手就吹大雞，用４年雨革方式（鄉紳，黑社會，的士佬，小巴佬等）黎整死你地。

尋日北角已經試車，８月１１日就黎料。
所以我地要有應對方法，對家識轉陣法，我地都要轉將！

中point
佢次次都係鳩噏冇秘笈

[找亮點]到底係狗扮暴徒定有黑社會扮狗？

幫推一下

而家政府話你叛亂

中計撚劉細良

問返自己。
你個初心係乜？

５大訴求
運動定位要緊守，唔好轉左方向。
我地贏頭段係因為民心支持，群眾路線正確，唔係燒警署。
「光復」係香港既光輝，回復良好管治, 保衛家園，力佢黑幫
「革命」係香港既體制要變革，革新香港乜野？ 立法會要直選，要雙普選，監管紀律保隊行政機構，民主化監警會，改革律政處，唔係西環治港。

劉細良唔係句句都正確，但係我地都唔係冇腦，我地識去分析。

On9 共產黨連呼吸都話你港獨㗎啦

又嚟唔好激嬲共產黨？

瞓咗幾多年？

佢別有用心

痴線，真係勁多打手，好恐怖

大致認同，時間線上都吻合，泛民冇喺777記者會後回應口號，只係由劉細良試水溫，加上喺連登狂Spin (同一時間幾廿個Post) 但發現無力回天，加上李怡都認同「光復香港 時代革命」。最後今日只好spin去口號唔關政權事

但泛民有自己打算我覺得無可厚非，市民自己堅持就夠。

連登風向post真係好嚴重，而一般人對大台都係有情意結，因為太多資訊難以消化，想有人幫自己諗埋。

各有各做啦，泛民唔想叫都可以理解，唔需要妖魔化

劉細良、泛民怕「時代革命」有口實是無可厚非，但普通人毋須自我閹割，口號無須統一

吓？話唔啱聽咪skip囉，都要用論點反駁？ 咁同琴日個記者話"唔答問題同政府有乜分別" 嘅logic一樣？

光復香港，亦即群眾立志要從港共政權奪回香港；時代革命，所謂革命不是請客吃飯，上街的民眾知道這並不是點到即止的和理非遊行，而是在這個風雨飄搖的年代，決心和港共政權決一死戰。

扭曲哂個意思
飛得

歸根究底，宜家反抗嘅人仲存有一絲希望
好多人仍然認為唔好搞到我份工或者影響生活
我想講，係無可能係唔影響以上既野的前提下
可以成功逼政府妥協， 數字上講係接近零

認清楚事實係呢場運動已經返唔到轉頭
已經燃燒緊嘅怒火點一下淋熄？
已經睇穿左對家由心底腐化又可以扮睇唔到？
宜家係剩低3個可能：
1. 中共全面管治（個個都走唔到）
2. 中共全面管治（移民去西方國家）
3. 自己話事（最難出現既可能，要其他國家承認）

老實講，宜家同大陸鬥係因為佢經濟有隱憂
如果無貿易戰，佢隨時可以出軍，打左自講
所以現階段係好關鍵，亦係歷史轉捩點
把握到，可以脫離中共，係會有陣痛
但唔會死去，台灣係個好例子
唔想香港死就要企硬，唔好咁易比人帶風向
文宣都比時間自己再翻睇下係咪符合現時做法

最後，天佑我城

光復香港，時代革命！

總之 大台就不了

咁撚多聯想嘅！！！
共產黨利用呢句口號，將我哋打成港獨，呢個係事實！
係唔係先？如果承認係港獨，咁埋繼續嗌囉！
共產黨對港獨係殺無赦！
亦都冇其他人夠膽支持！
你係唔係想咁樣？諗清楚啦！

政治是黑暗的，不要以為大家都在前線出現，就一定是同路人啊。

講真好多今次出黎抗爭既人係對之前既政治環境冇乜概念
特別係唔清楚天琦講呢句口號時 佢有咩理念同目標
說者無心，聽者有意
仆街政府咁就扣你港獨帽子 就會流失某部分温和派既支持
用呢句口號唔係唔好 但真係要學佢講咁 講明想點革新現存既制度
俾大家重新認清想要咩訴求

其實我完全唔明點解要轉口號，如果市民一早覺得口號有問題，就唔會支持示威者啦！同埋點解我哋要因政府批評而改變自己？每次都係咁，就會等於被政府拉住走。如果自己主動改口號，咪等於承認政府嘅批評係啱，示威者一直爭取錯咗！所以唔洗轉口號，五大訴求已經反映示威者抗爭嘅目的，政府點詮釋與我哋無關！

而家叫人登記做選民都係港獨喎

叫乜春都唔割，不指責！不篤灰！不割蓆！團結一致，對準政權！大家都係香港人，和理勇武缺一不可

佢應該唔係鬼 係捉鬼撚啫
所以帶腦睇文好重要

露晒底啦，寫得出有美國背後支持的泛民主派

我之前有講如果劉細良唔出賣我地, 就聽
依家佢係真心膠又好, 左膠點都好
各有各做, 永不割!!!!
政府PK程度, 前線有所覺悟程度
細良, 用良知講野, 我地冇幾多個十年, 你都係
極權之下, 你我都冇十年
光復香港, 時代革命

劉細良意見聽下就算 只供參考
唔好當佢講嘅係金科玉律
利申: 會繼續嗌光復香港時代革命

都係嗰句，唔啱聽咪skip囉... 唔通又要扣帽子話篇嘢同割蓆或者同批鬥冇分別咩

喺條街上面你要嗌釋放彭丹都可以嗝... 冇人會跟住你嗌之嘛... 話撚咗冇大台就唔好攪咁多陰謀論啦... 寫篇嘢條友咪又係想spin...

中國人真係覺得香港爭取民主就係港獨。

本身都唔覺佢有咩野，但見到佢開交流會之後就覺得條友想整大台

光復香港 時代革命

問題劉細良本人就出名陰謀論

好撚在冇咗正負皮
啲人又帶風向話泛民乜乜柒柒 又陰謀論

流世涼系陰毛論大c wor

細良係話2個做法, 一係1. 唔好叫, 叫返5大訴求, 一係2. 定義何謂光復, 何謂革命, 光復要光復啲乜, 革命要改革啲乜
好多人都唔知句口號就跟住叫. 其實有叫過呢句口號嘅在座各位都應該要問返自己呢幾個問題.
同時佢有提到, 如果你地革命嘅定義係在於推翻中/港共, 港獨, 係一件太長遠嘅事. 喺呢一刻, 政府依然未跪低成立獨立調查委員會, 你就推港獨, 係不切實際, 痴人說夢嘅諗法.

個人認為, 口號係可以繼續叫, 但我地要討論返上面幾個問題, 點樣將個口號聯繫返5大訴求

咁我勸你唔好聽... 免得過你聽都嬲。

至於其他人... 佢哋要聽佢噏你都冇辦法，一係你自己開條feed同大家share吓你嘅論點囉... 唔通你唔鍾意又或者你認為有毒嘅言論，你就要禁佢發聲？ Skip啦，唔好聽佢噏囉...

官方未夠膽話叫人登記做選民係港獨，亦都唔夠膽直接話泛民主派係港獨
分清楚五毛言論同官方言論先得㗎，屌！

又話不分化 又打泛民毒針

行動口號
都可以係Be Water姐

當敵人猛烈攻擊呢一點
我地未轉手法
避開對方重擊先囉

而且
我地爭取五大訴求既路
究竟邊個同我地係真正 敵。我矛盾
邊個只係內在矛盾先

真係屌佢老母 又唔撚見細良班打手叫人唔好投票 on99

劉細良 主打分析政府既下一步果幾日就好聽 抗爭者一方就唔使啦 如果從六月份開始 我地聽唒佢講 我地會行到今時今日

我睇咗尋晚佢有份既奪命loud zone，佢有提番光復香港，時代革命呢個口號對佢既意義；聽得出佢認為給予呢個口號一個定義之後，繼續用係冇問題。

我信李怡

其中一個方向係
正名「光復香港，時代革命」
光復香港 = 回復以往繁榮既香港
方法: 首4大訴求
一、徹底撤回逃犯條例的修訂，以至法理上終止條例程序
二、收回612暴動定性
三、撤銷對之前及今後所有反送中抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會，徹底追究警察濫權

時代革命=香港體制要改革
方法: 第五大訴求
五、以行政命令解散立法會，立即實行真正的雙普選

而唔係林鄭所誤解既港獨

建議之一, 請其他巴打更改

重溫 616, 71, 721 宣言, 文宣請加油, 令我們的行動合理

總之我係唔會停嗌光復香港 時代革命呢句口號架

而家嘅香港官警黑公然勾結，差佬大權到變Police State，唔通唔需要光復？唔好話光復元朗、光復沙田，係元朗獨立、沙田獨立？

時代革命係指唔同年紀嘅人都可以參與，改變香港而家之腐敗不堪嘅制度

支共要標籤人，連何韻詩嗰陣都被人話港獨，周柏豪呼籲人登記做選民係港獨，周子瑜拎中華民國國旗係台獨

803嗰日旺角遊行變喺大角咀，我都做咗中計撚，但最後見到遊行人士同示威者晏晝嗰陣識得用智慧去化解

其實群眾係好聰明，你諗到嘅嘢唔通人地會諗到？請嗰班時事評論員唔好咁傲慢，成日睇少群眾，明明每次都進化緊。同埋我覺得時事評論員講嘅嘢只可以當參考，唔明點解要咁重視喎

其實天琦提出呢句口號，不嬲有呢個意思

咁係港獨呀麻

同意!
不過冇大台，部份人唔會聽。

劉細良係人渣

劉細良都係揣測陰謀誅心論講到係合理分析個WOW

屌 你做乜撚佢都搞鳩你嫁啦 你元朗唔柒關事都打鳩你 唔勇武反抗唔還手齋捱打?

獨咪獨
唔獨我出黎把撚呀

我幾時話佢唔係咁做我只係指出揣測陰謀誅心論=/=合理分析

你閱讀理解係咪有error

唔叫口號唔表示會屌d 人叫口號
都講到明唔會割 鐘意叫既咪叫 唔鐘意既咪唔好叫
佢還佢講 你自己可以思考

同意。任何反對政府嘅言論同行動，都係反政府，反共，反國家政權，挑戰一國兩制，港獨，影響香港安定繁榮... 多到有人已經整咗個Bingo出黎啦。唔通佢哋講呢D，你又要改變你言論同行動？

我覺得今次三罷加7個集會好成功。政府同警察根本唔夠人對付。然後就特然好多言論話唔好再勇武，改口號，係時候變返和理非。本人就覺得好鬼。之前明明個個話核彈都唔割席，武力上又冇咩升級，特然全部言論都改哂。

五大訴求寸步不讓 咪同港獨冇分別 你知我知班太監都知 改口號佢就唔搞鳩你係咪天真咗小心

自膠

又係唔好激嬲共產黨,過去4年夠晒唔好激嬲共產黨啦,結果呢?咪俾人踩到上心口囉.咪咁天真啦.

好似之前真普選佢哋都可以話等於港獨啦。佢地要曲解你無理由就改哦。

公道講句，佢局勢分析係ok全面
但唔知佢係唔係為自保，近期強調自己係和理非，所以佢啲策略/行動方向唔使理

佢而家用呢句號打你，唔代表你唔用呢句就比你慢慢玩

我覺得要改下口號要對準目標
其實講呢講去都係中共既問題
無論係送中條例
林鄭政府不作為
支持警黑搞恐襲
雙普選人民自主
全都係中共命令
唔好為一個字詞
俾全中國人誤會
唔係要香港放棄中國搞獨立
係要中國跟隨香港放棄中共

打倒共產專制
還我一國倆制

示威就係要政府驚，依家因為佢驚你又改？

我承認，香港係有光復同革命既需要
但而家未係時侯
而且呢句未能得到大眾既認同同認可
除了被扣上帽子
仲會俾人分化

我認為都係重申5大訴求
從而得到更多同路人
以達致最佳效果

勿分化

奸細良

不割蓆，不分化

［抗分化］共匪宜家玩緊老技倆，群眾鬥群眾，拉一派打一派

共匪一貫手法，分化、滲透，然後拉籠一派打一派，政府有時會軟硬兼施，打下感情牌博同情，亦會派三毛做打手，屌/笑/鬧/玩膠嗰啲當然90%都係三毛，但亦都唔排除有真心膠中計信咗佢地一套，所謂拉一派打一派，群眾鬥群眾就係咁，要你自相殘殺，孤立主要敵人，然後共匪就可以輕鬆逐個擊破，普羅大眾應該要明白呢一點，2014年雨革因示威者內部分裂而亡，切記歷史教訓，和理非同埋勇武必須同心合作，互相掩護，無論如何都唔可以比三毛成功分化

請廣傳

所以另一個做法就係正名返句口號
唔好被班"別有用心"嘅人曲解我地嘅口號

因為時代革命係最終boss,我地而家係要五大訴求

原來劉細良係猛鬼黨，明曬

無錯
所以無論劉是否真如文中所講別有用心
這口號被對方抓住不放變成弱點攻擊亦是不爭的事實

至於如何應對，改口號是一種最簡單既辨法，但亦有其他應對方式，連登記招似乎是想澄清呢點

咁個結論係我地唔需要聽佢講姐
我完全同意呀
冇野反駁

佢重點係要做好宣傳同就算用革命做囗號都要講清楚why

分化狗全面進場

睇左佢一排
信唔信都好啦 係有參考價值

佢指出係要對準返林鄭 政府 警黑
爭取最大民意支持 尤其藍底
同檢討三罷 塞鐵 之後點做更有效
可唔可以用不消費日

林鄭記招屈 港獨 暴力
用罷工揾食分化 想群眾鬥群眾
黃鬥藍 互屌 用返雨革哥招

口號好好 有意境 想嗌可以繼續
但現階段係會蓋過五大訴求
今次比林鄭講一講 加上塞鐵互屌
真係會令721 connect左
嘅一部分藍底流失

咪又係果個老問題
大家究竟想唔想革命
人人答案唔同 所以做法咪唔同囉
想行到幾前咪行到幾前

對人既武力冇升級，但對物既武力就升級左，香港就係有一大班人係好在意呢d 被破壞既死物，直接影響想法，繼而動搖風向。 政府每一招都係對呢班人落手，易做，又有效。

樓主因人廢言
反送中係連商界保守中產都支持
無理由眼白白睇住俾人轉而左做港獨運動
一係就重新定義口號個意思
一係就唔好提

咁佢都有比d好橋出黎既
罷買真係可以一試

我feel到好多政治人物都想令件事降溫
可能真係想出賣香港人都唔定

咁事實上define 下光復香港 時代革命係需要嘅 而俾人咁扣帽 係需要反撃
我覺得講反天琦個解釋就ok

其實佢都有講你講無問題
但你要define呢句咩意思
因為今次好多人行出黎係無本土果段經歷

聽完琴日唔知點解會覺得有d鬼 我深深相信無幾多個手足會殺警察 大家係好撚憎d仆街狗 但係好多都係手地善良既一群 真係要殺 大把人殺左啦 依家和理非動員最強既一定係航空界 如果係搞咩罷買罷市 我覺得機場係最低成本 航空公司亦都企係市民個邊(CX HX )

同意，既然佢問我地句口號係乜野意思，我地可以先回應佢係乜野意思。

篇文本身就陰謀論

劉細良兩個月前仲係捉鬼敢死隊，只係民意都支持勇武佢先肯暫時收皮，唔知幾時開始連登仔當佢神咁拜，明明佢先係最叻割蓆。

至於唔好嗌「光復香港 時代革命」就仲好笑，你可以因中共話呢句口號挑戰一國就唔講，咁如果聽日中共話講粵語挑戰一國，你係咪走去講蝗語？

同埋其實可以用文宣正名句口號，解釋清楚俾大家知口號嘅意思，而唔係中共叫你唔講就唔講。

激嬲共產黨，不了

不如早啲返去瞓啦，仲上街做乜

光復香港
時代革命
口號就一撚定唔會改
要做都係好似李怡毛E呢啲咁包裝下個定義去洗地
btw樓主你條反港獨撚樣要帶風向扣左膠帽子都咪撚用呢單啦，你咪又係反呢句

一個民意調查 學生巴c打請入(好重要)

推

五大訴求 缺一不可

其實中共都直接問我地口號係乜野意思，咪答佢！

要入嘅 黑衫都可入
明明講緊 反送中已經被大陸人話係港獨
光復香港 時代革命 講嘅係對現今政府嘅不滿 要追求改變
五大訴求 缺一不可 都係口號之一 可以一齊嗌
至於他人嘅曲解 就要糾正 唔係自閹

一定唔會改呢句口號
光復香港 時代革命

講左可以傾個新meaning出黎 再向市民講解 唔係你話係就係 當所有人on9

提防左膠po俾人話分化
成篇都好合理，啲人唔識分見到留細良就打晒飛機

問題係係咪真係有溫和派係咁諗，係咪有必要一聽到革命兩隻字就上綱上線呢

呢幾年黎，有幾多嘢俾政府標籤成港獨？自決，雙普選，衝擊立法會，拉下中國旗，甚至示威遊行，只要你想改現有個制度，都係港獨。除非你只係想好似泛民呢幾十年黎咁喺個制度裏面做冇用嘅抗爭。

Agree 可以係改革警隊的命！！

大家以為只有勇武派才勇武，不在前線便安全。大家有無諗過他作為一個深黃時事評論員同樣每日面對恐惧，尤其是7.21後。六七林彪事件大家忘記了？佢同黃毓民不一樣，他無背景，唔識"人"。

天崎的口號，有它的意義。能將該口號與五大訴求熔合才是關鍵，因為呢個能令大部份和理非繼續長時間支持反送中運動。要和理非接受某一些激進行為不容易。反送中運動，大部和理非其實已升級，但如果支持運動卻被視為撑港獨，讓政府有位入，和理非會覺得唔抵，被人老屈，可能開始遠離運動。

而我作為香港一個和理非小市民，希望政府能正視五大訴求。我不認為天崎的囗號現時與五大訴求有任何直接關係。

利申: 我支持劉細良的睇法

其實佢當年嘅解釋都係好粗疏

光復香港：
與2016年前上水﹑屯門﹑沙田﹑元朗的光復行動有相同寓意，認為香港人要取回應有權利，並由光復單一地區擴展至整個香港。
應有甚麼權利?

時代：
時代無分年齡，就算年紀多大，只要是相信自由﹑擁抱自由，就是屬於新時代；就算年紀多輕，如果思維和想法擺脫不了舊有框架，無論年紀多少，都是屬於舊時代的人。原本的概念是在世代革命與時代革命中作出選擇，但最後認為這是時代之爭而非世代之爭。

革命：
革命本來就是在社會結構﹑權力分配上根本性的改變，一個從下而上的改變。一個從上而下的改變，是一場改革，一個從下而上的改變，就是革命。
改變甚麼?

口號係一個好好嘅引子, 我地應該得出一個廣泛認同嘅理念將梁生嘅精神再薪火相傳

唔洗理佢
支聯會講咗三十年「毋忘六四」
未試過畀人上綱上線咩
咁有冇改過？咪又係咁嗌落去

咁你問下劉細良嗡乜鳩。依家係佢帶領左一班人叫人唔好亂叫口號，而事實連登真係好多人信以為真咁跟佢。

世道人生：光復香港 時代革命 - 李怡

林鄭指部份示威者令事件變質，污損國徽、拉下國旗扔落海，揚言「搞革命」、「光復香港」等，均是挑戰國家主權、危害一國兩制的行為，會摧毀香港的穩定繁榮。「我哋係咪要押上700萬人的穩定生活、同香港未來作賭注？這種有人形容為『玉石俱焚』嘅做法，會令社會走向不歸路。」

我想相當多的市民的想法是：送中條例以及接下來的林鄭政權倒行逆施的手段，尤其是7.21元朗事件後，「令事件變質」，示威者重提「光復香港，時代革命」的口號，是因為林鄭的作為已「危害一國兩制」、「會摧毀香港的穩定繁榮」；送中條例堅持不肯用立法會的法定語言「撤回」，讓人感到是要留下後路，重新提出這個犧牲香港700萬人的法律權利的惡法，「押上700萬人的穩定生活、同香港未來」？林鄭一意孤行的作為，把香港年輕人逼至走投無路，被迫走上「玉石俱焚」的「予及汝皆亡」的「不歸路」。面對數人死諫，數以百計的大好青年被打受傷被捕，林鄭殘酷冰涼的心靈居然沒有一點聲響，反而把責任推向保衞香港自由和法律權利的年輕抗爭者。她見傳媒不但沒有澆熄怒火，反而是向市民的怒火澆火水。

「污損國徽、拉下國旗扔落海」，按美國焚燒國旗的案例，法官認為屬「言論表達自由」的範圍，經典判詞指，美國國旗是「自由信念的標誌」，「因此，這面國旗同時也保護那些藐視它的人！」。中國國旗縱使不是「自由信念的標誌」，但損毀一面國旗如果就能夠「危害一國兩制」，那麼「一國兩制」豈不是太脆弱了？

事件的確有些變質了。但變質的原因不是示威者造成的，而是政府的應對與鎮壓行動造成的。在反送中的100萬人、200萬人的遊行中，聽不到「光復香港，時代革命」的口號，而在7.21之後，所有境內境外媒體的影片都顯示，元朗警黑配合，事後警方交差式拘捕十來個人，他們持械狂打市民昭昭在目，卻只控以非法集結罪並獲保釋；反而一些證據薄弱的示威者，就控以最重判刑的暴動罪，一些持有微不足道器械的示威者更不獲保釋，還柙至9月。面對這樣的政權，還是原來的香港嗎？還不足以說香港已經淪陷了嗎？中國近年高喊的「復興中華」，沒有人說出是復興到甚麼時代，是暴秦時期還是文革時期？但「光復香港」我們都知道要「光復」到甚麼時代，不就是人權有保障、市民有法律權利、警察是保護市民而不是向自由表達意見的市民施暴的香港嗎？打出港英旗也好，打出美國旗也罷，重點都不是呼喚英國美國來統治香港，而是表示香港要回到英美體制中對自由、對人權的保護。

「時代革命」是革甚麼命？革命的定義就是尋求根本性的改變。革命不一定是改朝換代，不一定是暴力與流血。工業革命，技術革命也是革命。文化大革命是在原有朝代中進行，辛亥革命實際上暴力與流血不多，有史家認為暴力與流血比日本的明治維新還少。香港的「時代革命」，就是要把被中共港共徹底破壞了的一國兩制、港人治港作根本性的改變。

香港市民本來沒有想到要作這樣根本性改變的，但7.21讓我們覺得香港變成黑社會統治了，於是即使在和理非的示威中，也喊出了梁天琦2016年的口號：「光復香港，時代革命」！事情的變質是由元朗事件引起的。

你先中計，我地個目標係5大訴求呀，
唔記得曬甘滯。

以前劉細良條仆街已經話天琦係共諜
依家連句口號都想抹殺
屌你老母

正解。所以唔係要講港獨，而係講真雙普選。對中共來講真雙普選同港獨其實相差無幾，但呢個係淺黃或中立能夠接受到既界線，因為有法理基礎。爭取真雙普選既方向其實都係同一方向，冇衝突。

有留意開劉細良嘅就唔會中呢篇陰謀論嘅詭計 反而呢排開炮打劉細良同肥佬黎嘅就係狗共

屌，其實大家係咪咁鐘意同政府正面交鋒jek?
文章咁長咪又係一句「邊個反對邊個就係鬼」

有乜道理可言

無背景做到中策組，用下腦唔該。

講得好

光復香港，時代革命

我從來無阻止過人聽 唔好意思！
但聽完既咪上黎叫人唔好叫咩口號、唔好做咩就得啦

坦白講 而家擺明係等緊支那出老解 然後焦土要支共陪葬
但泛民係革命成功後嘅生存空間根本係零

所以佢地尋求緊第二條路線 返返去出事前嘅香港
但你班老黑警犬 又打又斬又捉咗咁多人 你覺得仲有可能返返去以前咁咩

仲有
有大台vs 冇大台 其實個問題係返返去投票制度到
到底我地要嘅係一人一票 定搵個代理人搞掂一切

叫人投票都畀人話港獨啦
又係唔好激嬲中共論

分化post

岩 睇分析做事 而唔係睇人而盲目跟從

善用起底功能 樓主職業係陰謀論家!? 收工喇

係人係鬼一向好難判斷 若然妄下判斷自己都變半隻鬼

對於劉細良我個人睇法係
分析政府手法結構意向幾好 對抗爭的建議係垃圾

都係果句，「文字獄」唔係聽你點解隻字，而係當權者點解讀果個字，佢認為你有罪，點辯解都無用，「光復」有貶低對方既意思，「革命」更是反叛，所以就算民意係我地呢邊，中央都唔會比呢件成功，林鄭更加會大造文章。

分化意味濃 但係對於政治我地的確唔及某啲人咁了解 所以其實有參考價值
最終目標大家心裡清楚 只係要睇天時地利人和去提出
我諗光復香港 時代革命呢8個字嘅口號係為左大家做好心理準備

膠登個聚言時報從來係熱普城分支
咁既狗屎文連登仔當係金科玉律

但良哥除咗bam之外，俾d提議吖嘛方向都得㗎大師，唔好齋bam

如果可以賦予呢句口號具體涵義，同時宣傳出去令到主流民衆都認同，都得！
劉細良都無話一定要收返！

劉細良由2014傘運到領年六月，一直都向人灌輸邊個衝邊個就係鬼，至少屈左人五年，而家點信佢？仲要佢做過中策組呢啲統戰官方組織...

*今年六月

我借咗比人，sorry，但你嘅point 係？

本身一個評論員，佢講嘅嘢，係俾你自己分析，唔係話盲目去100%跟從佢，跟從佢的話咁佢同實際領袖有咩分別？

大家要有D批判思考，分辨邊D啱，邊D唔啱

劉細良之前紅左，係因為佢分析政府架構同拆解林鄭會用嘅策略好多都中
但唔代表佢對示威者嘅建議同佢嘅分析一樣咁可取

但係咪咁鐘意明刀明槍正面交鋒先？人地一句打倒革命分子吹大雞黎斬你，係中共層面就係維穩，做得無錯。

做得隱晦啲，大家安全小小，咁先有排玩。
唔通轉左口號大家就會退兵咩。口號已經唔重要啦做乜要執著jek。

陳雲痴線
細良分化
陶傑抽水

咪咁多陰謀論啦，我錫番你春袋喇最多

口號可以繼續，但應該集中五大訴求，缺一不可

同黑警濫權，唔好俾任何人模糊

革命不是請吃飯 人不打無準備的仗
叫者無心 但當權者有意
無論岩唔岩都好 佢只係從事實中分析 唔可以否定劉細良既可能性

收皮啦 打埋d爛文 得一個原因咋 就係唔想比中共扣港獨帽子 講完

哩排真係多打手搞劉細良，有聽佢禁晚個節目嘅人都知道佢有解釋點解會比政府有空間去上綱上線。

大家真係應該要去聽下個節目先，唔好淨係聽一面之詞。

總商會最近發嗰個聲明就已經係例証，擺明政府而家係用革命港獨個noise去掩蓋5大訴求，尤其係獨立調查委員會。

冇攬炒嘅準備，根本就冇得同中共鬥。佢唯一驚嘅就係冇咗呢個國際金融中心黎幫佢集資，而我地唯一嘅籌碼就係攬炒。你溫和中共就唔會驚，唔會理你。好多人係勝利球迷，依家OK就唔想有太大改變。你贏之前一定唔會支持你有咩大改革。根本冇可能顧到呢D人（包括藍絲，一部分中立派，小部分黃絲）

其實真普選係治權，獨立係主權，有唔同

佢有提議, #14 就係細良嘅提議

可以用返光復香港，時代革命。
但係要解釋清楚俾人聽意思點解
唔好俾政府用返做搞港獨招數
等政府諗其他招

好多人仲對一國二制有希望
根本一直都名存實亡 投票都係假
支那唔會因為你肯做順民就放過你

泛民需要大眾喺現有制度下抗爭，佢哋先有佢哋嘅角色。

我聽晒佢8月6個節目，純粹我個人感受；

1. 個口號本身冇問題，確係連結到年輕抗爭者嘅情緒，但要重新定義/定義好啲俾人知，光復同革命啲咩。唔係好咁易令淺黃、中間派驚同反感。因為涉及主權問題，好多人有潔癖。

2. 佢強調係抗爭嘅策略問題，唔係抗爭嘅路線問題。我理解係大家個方向一樣，只係用咩方法令到更多人繼續支持個運動，即係炒一碟大家都比較易入口嘅餸，好過側埋咗一邊，孤立咗自己。爭取獨立定真普選唔係由一兩個人去決定，係由絕大部份去決定，務實主義，目標為本。老毛就係好例子。

3. 唔好咁易上鋼上線，睇餸食飯，港共支共轉招，就要見招拆招，唔可能一味得一招去打。

4. 唔可以畀港共拎返個道德高地，開始打經濟民心牌，抹黑我哋。所以我哋每一步都係爭取最大眾支持，爭取支持唔係要放棄勇武（都係嗰句，玩火、掉磚、鐵枝同核彈都冇人會割現階段），但唔可以無差別攻擊攪到人哋冇得返工，同破壞公共設施（交通燈）。

上述純粹我個人分析，劉細良係真心和理非，同經歷過六四嘅悲觀主義者。你唔可能要佢完全接受同支持我哋依一輩嘅抗爭方法。但我都睇唔出佢有割蓆嘅傾向暫時。都係嗰句，佢嘅言論有值得參考嘅地方，唔使麻目支持或者反對，因人廢言。

依家政府係反革命份子

我覺得最大問題係班議員檯面上唔講得獨
依家林病就搵樣野黎拉埋港獨黎講
逼泛民割蓆，泛民唔想割，但又唔可以講獨，所以劉細良班友就急住跳出黎想大家改口號

通篇就係陰謀論，垃圾

佢個分析係源自林鄭記招既論調

光復香港

劉細良憑乜做大台？？

大家自己有腦 今次唔係2014了

正解

如果真係停，就真中計啦

唔該，唔好再比人分化啦，佢有佢講，你有你做，係咪？各自努力啦！

前赴後繼，請注意

呢句完全同be water 理念相反咁滯
最後個度更加似想分裂勇武同和理非派

我只知口號要清晰易明 全世界一睇就知你想點

呢個當然明白，但今次來講中立同淺黃既基數係決定運動成敗既其中一個重要元素。有一撮人其實未行到咁前，仲係覺得未需要去到港獨而且好抗拒。除非肯定大部分人已經面對現實，覺得港獨唔行唔得既話，港獨就可以搬上枱面。

否則最能夠吸納群眾既方法都係口講真雙普選實則搞獨立，而依家既方向都係去緊脫離中共控制果邊（真雙普選令中共對香港控制力大減）

唔洗改, 重新定義就得
其實琴日民間記招有提到
而家我地要做嘅, 就係討論點樣定義光復, 革命
光復甚麼, 如何光復
革命甚麼, 如何革命
大家得出一個廣泛認同嘅理念,再由民間記招公佈

agree

老人家一個

和理非陰魂

根本係分化文，有咁多人like證明連登有好多人冇獨立思考

屌你老母，叫光復香港，時代革命都唔得，共產黨真係要搞9你，你嗌乜9都死啦

大家睇路

Why not both? 篇文講到劉細良分化緊人
但篇文既後段其實都係分化緊人要小心泛民
我覺得只要目標係一致，你叫咩口號都得
我地今次運動最核心既精神唔係正正就係
兄弟爬山 各自努力咩？

食慣人血饅頭

會員：茉莉花園#28114，你下個追擊目標係邊個？

原來叫個口號就會唔記得？
咁你不停叫就會成功？

好多人冇聽細良節目, 就咁睇樓主篇文就中撚晒計
篇文完全扭曲細良原意

位街,又分化

一個評論員2019仲話唔好激嬲共產黨
屌你喇
你唔叫呢個口號 對家就唔屈你係港獨?
你和理非 對家就唔屈你係非法集結 暴動?
你街坊企響到吃花生 黑警就唔打柒你?
5大訴求缺一不可
光復香港 時代革命
兩個口號 示威者鐘意叫邊個 就叫邊個
唔鐘意呀?咁你落場叫乜春都得
阿婆揮英國旗 有人揮龍獅旗 有人揮美國旗
唔鐘意呀?你落場揮乜撚都得

其實最重要係「革命」呢兩個字
政府同黑警而家就係攞住呢兩個字，抹黑前線示威者，老屈佢地係港獨份子，想大家同佢地割蓆，指責佢地。
當然，我就一定唔會割。但問題係其他市民呢？而家民意係好重要，民意嘅作用係keep住呢場運動嘅，唔比佢冷卻下來。
其實換口號真係唔係大問題，大家目前都係五大訴求，同警黑勾結為目標。

之前身邊好多關心香港但係比較溫和嘅人，見到幾年前好多勇武嘅人衝完，可能佢哋感到無所適從，一聽完劉細良之流話衝嘅人都係共產黨派落嚟嘅鬼就照單全收，又跟住人開口埋口話搞抗爭嘅大學學生會都係收咗共產黨錢，好似得選得到嘅人先係正經為香港前途著想咁，其實聽到之後都會難過。

所以見到佢哋而家支持或至少同情示威者，我都覺得無任歡迎，佢哋對時勢嘅分析令我學到嘢嘅咪聽下囉。至於下一步係點，都係做返自己一路都相信嘅嘢啦。

一向都好多唔同口號，各自嗌咖啦，兄弟爬山，做乜要學共統一戰線

成日都係啲反細良嘅人專登提起細良之嘛，本身都唔覺，樓主其實係咪反宣傳？好煩呀成日提起個阿叔

利申：夢遊會繼續嗌時代革命

我地最需要做既就係激嬲土共

細良你太早現形啦。

匡正香港
時代革新

D人可能根本唔係
根本從來都想騎劫

又話不割蓆，up 乜 9

[b]不要正中政權下懷，讓人民鬥人民，讓內部分化！[/

琴日話唔同人有唔同見解
而我地今日要做就係傾到有相同見解, 再由民間記招公佈我地嘅理念

知大家都好撚嬲班狗同鄉黑
但記住五大訴求缺一不可！！
唔好俾政府轉移到視線呀！

一、徹底撤回修例
二、收回暴動定義
三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪
四、徹底追究警隊濫權情況
五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

個人覺得，避開港獨，香港人自己玩，可以贏的機會都叫大。

相反，係都要拉埋成個內地尼玩，係好型，但減少勝出機會率的野。點解一定要做

任你點講都好，香港就係盲毛，林鄭睇中呢一點

冇諗得咁陰謀
但肯撚定唔會改口號

同意，我地今次係要拎民氣，唔好畀個777咁屈我地。

你叫價唔大D點同人玩
唔怪得侵侵可以顛覆傳統國際玩法

成堆科班出身既外交佬俾美國總統玩到陀陀擰

愛國愛港，五大訴求

你甘講係可以，但唔該要宣傳，唔好得自己明

要分開既只有中國同ccp

有咩香港人自己做就得
武漢單野有一部份人自作多情之後 已經明哂

佢曾經犯錯屈人係鬼，唔代表改口號e個呼籲唔係對運動最好

我係80後和理非
去過幾次遊行
每次叫口號我都會選擇覺得合理 盡力叫
香港警察知法犯法， 香港加油
就係從來無叫過 光復香港 時代革命
我諗係從心覺得呢句口號好易令人誤會
包括我自己
純粹個人意見

共產黨一早屈左你外國勢力啦
唔招人口實一早就唔好搞登報啦笨柒

根本泛民一路都係對革命解放呢啲字眼忌諱
因為佢哋就係建制B隊
二B隊做嘅嘢唔係直接支持政府，係要個運動係佢哋受控之中

阿侵可以

我地平民講完俾人打成港毒only
未夠帽子咩

咁樣黎做文宣睇落幾好

問返大家， 我地今次出黎係為咩?係反送中， 5大訴求。 家陣777擺明要set個局話我地港獨， 而轉移佢同整個政權的過失， 點解要中佢計？
我地絕不切割任何手足， 又唔係禁止唔俾講依個口號。只係我地應該返去主線任務:反送中， 5大訴求， 無論文宣、標語、graffiti都要返去主題
記住係要主topic扣題 5大訴求反送中

你仲未知道共產黨點樣扣帽子
其實就係明屈

港獨當年都被人笑戇鳩啦
咪比梁振英扣帽子變成大一大

事實就係條友唔係神，之前都估錯人係鬼
所以唔好佢話乜就乜

人地係答左記者屈鳩佢，你老母人地用道理說服你你就話唔啱聽唔聽同林鄭有咩分別

為了團結大多數人，減少誤會爭議，避免對家口實，不如換個新口號：
匡正香港，時代革新。

劉細良嘅受眾就係以為自己和理非好有效嘅
繼續返工花生友/中年/中產/龜縮/淆底/自以為智者
佢哋除咗遊行、捐過吓錢，佢哋最想就係唔知點樣、無啦啦可以變返半年前風平浪靜繼續搵食。

「距離勝利已經好近」
「唔好見人衝就跟人去衝」

呢啲說話14年屌過，而家都應該再屌。

作為一個俾劉細良話過係鬼嘅本土派
佢先至係一個真正嘅陰謀論者
我唔明你班child 登仔做乜柒咁信佢

push and agree

講咁多做乜
就係光復香港時代革命
你做啲政權都唔驚嘅嘢，點樣同人嚟講數

鐘意嗌咩咪嗌咩
我唔覺得會因為一句口號而分化

真心唔好拉埋港獨黎講
一來未ready
二來會被模糊五大訴求
唔想就咁散水就更加要認清焦點

收皮啦
做過中央政策組講到依家依D局面完全唔關自己事...仲係到做網上軍師

咁班改口號撚咁啱聽咪自己唔好叫時代革命囉，阻人叫做乜春？

劉細良乜都話係鬼乜都中計咪最陰謀論囉

突然好多post講劉細良，緊貼文匯路線喎，呢篇文係人地分析目前口號問題反駁唔到就用翻舊帳呢招

同意巴打呢個方向，請文宣組入黎，用黎個方向做多幾款文宣

和理非不割蓆，咁就要再行多一步，
再發動和平集會行動，增取更多民意。

機場和平集會+機場職員罷工
全港罷市+罷買，Buy nothing day!

如果劉細良係搞分化，大公就唔洗追擊佢啦

但本身「革命」，中文又好英文又好，都係指推翻一個政權先可以叫revolution, 否則都是改革/革新/reform, 真係易左比位人入，俾位林奠用港獨做理由去俾狗用更大武力把一切合理化

好好人都好憎狗同政府，但如果被人渲染到五大訴求變成「被支持港獨」，運動會少左好多人支持

條7婆突然死出來講廢話都要highlight句口號，好明顯就係打算係呢度打毒針

呢篇文本身又係捉鬼

鬼既野，信則有不信則無

只要我地提出任何訴求，對老共已經係挑戰，咁點解仲要畫地為牢，限制自己？依句口號，正正係要重新光復「香港人」依個共同體意識，慢慢形成一種主流，香港人西瓜靠大邊，邊一邊係主流就會跟邊一邊

劉細良近來嘅網上評論我有睇過，某啲野佢係分析得唔錯，而同時間係咪就等於我地要跟佢同泛民手影跳舞？

再講一次，只要我地提出任何訴求，都可以俾老共比建制spin，佢目的就係要大家spin翻去佢set up嘅制度同玩法，而依個玩法大家都知係唔公平亦唔公義，大家亦明知老共總會俾人，aka泛民做政治花瓶

運動黎左快兩個月，大家思想上係咪仲想原地踏步？想搵個政治代理人然後繼續飲喜茶？

不如再陰謀論啲講呀 早個月將佢封神
近日又係咁踩佢 係咪想孤立佢呀
不割蓆 佢只係評論員 當聽佢up就夠

共產黨自己靠人民革命起家
所以佢自己就係最驚內部革命，最驚人民起義
氣球要爆，除咗出邊用力篤之外
一個最主要原因就係因為個波吹得夠漲
你內部唔漲，出邊點用力都好難爆

但係你個波吹得夠漲，唔用外力都可以吹爆個波

所以共產黨根本就驚個堡壘係內部先俾人攻破，再配合少少外力即刻兵敗如山倒

呢句口號比人講到係港獨，大陸微博全部都話港獨

又係激嬲共產黨論
咁撚驚根本出都唔好出來
出來已經激嬲佢
你講咩都扣帽子架啦

推
飯民個底花晒信唔過

人地就講得好清楚
預測係base on老共歷史，用過既手段
個根據係晒度
你果啲就單純陰毛論
估下估下

呢啲逆向吹風開始係連登橫行
因為真係取悅到某一啲連登仔
睇路啦

總之呢班友
你俾個死標籤佢地

反而有機會俾佢地扮慘搵位入

都係嗰句 有用就聽
大把巴打幫手分析

同飯民係互相利用 拒絕大台 永不造神

光榮革命
英皇死咗未啊

又係又係論
又係又點？
預先否定左先？

同你一樣，80後，暫時未叫過呢句口號，
因為真好覺得俾人有位入。
不過我支持重新定義呢句口號。

工業革命？

高級五毛

喺共產黨嘅政權下，
邊個反對黨意見就係獨、就係革命分子。

劉細良到目前為止都無捉鬼，反而呢篇野翻舊帳，仲想拉泛民落水，加上同一時間幾個劉細良post

agger

義士坐完出黎個底一樣係花
但作為理性既顧主，如果係我，我會請佢囉

五年前已經講俾你聽怕激嬲共產黨
共產黨連被屁都唔撚洗放

邊度學依家咁驚到國務院中聯辦水軍乜撚都出齊啊
證明就係依家驚，驚先會回應你

哂九氣，咁叻落去叫人唔好嗌

瀬尿牛丸咁撈埋一齊都得姐

佢有佢講，你有你決定理唔理做唔做，但係寫咁撚大篇文去打自己人，唔係分化撚係咩？

怕共產黨嬲真on9
你越禮讓佢越進迫
還拖先係皇道

一有唔岩聽意見就屌人左膠，泛民，想搞大台，
點解咁多年都無變，
我理得佢係邊個有咩動機，
講野有 point就得

你對革命呢個詞語有咩誤解？
你地大大聲咁叫
連登咁多人高呼要港獨 呢個係事實
轉頭竟然話人上綱上線？

on99

應對，見招拆招就係驚？
人地出tg你就上豬咀，人地出rubber bullet你就用盾
冇驚過架喎
定係唔驚！硬食！咁撚醒？

係咪要好似共產黨咁打住紅旗反紅旗，以後出去遊行帶住支五星旗再掛係警署門口？我哋係要查警黑合作!

水軍開始攻呢啲位

我淨係會同你講

光復香港，時代革命

我會繼續嗌落去

雖然戇鳩，但真係好多人信，仲有好多本來中間的人因為港獨而靠攏對面。我覺得要強調返我地而家係要5大訴求。
我地唔可以好似雨傘個時失敗。

想勇武同和里非割囉，一直做緊嫁啦，你一見有口號式屌人就中九成

中共覺得真雙普選已經係港獨
「我係香港人」都係港獨
唔好咁天真

其實佢用晚清嘅維新派同革命派當做例子係幾好,其實到而家為止,大部分行為都只係維新嘅level,甚至係更溫和, 我地同革命嘅距離真係太遠,大家係咪已經接受到用生命去革命,同埋革命嘅路一定係好痛苦,政府再唔係用橡膠子彈同催淚彈,佢地會用真槍同各種酷刑去打擊革命,到時受嘅傷害一定比依加多好多同痛苦好多。獨派係咪想香港變成咁?晚清革命派用左十幾年經歷無數次失敗先係辛亥革命成功,香港人嘅抗爭有冇可能涯到咁長??唔係咩都靠口講,依加抗爭先得2個月,人數都越來越少,如果要香港人參與一個十幾年嘅抗爭,仲要負出大量人力物力,甚至自己生命,究竟有幾多人會繼續落去?我地依加最先要處理就係要集中返去5大訴求,用民意逼佢達成至少3項訴求,而唔係比佢用港獨呢樣野去分化勇武同和理非,大敵當前,我地仲要一次都未贏過,仲有咩本錢去分化?

一個和理非上

劉細良有Point

2019年仲聽劉細良

果然開始做鳩劉細良

中共只係接和理非非既遊行 不過最近連遊行都覺得有問題
其實示威=港獨

光復香港，亦即群眾立志要從港共政權奪回香港；時代革命，所謂革命不是請客吃飯，上街的民眾知道這並不是點到即止的和理非遊行，而是在這個風雨飄搖的年代，決心和港共政權決一死戰。

唔講其他
個解釋咪姐係港獨？

真係諗極都唔明點解要改？
616衝擊立法會個時，佢地話難睇，會失民心係到指指點點。結果呢？化解嘅係一個講真心話，翻去救死士嘅小妹妹。
政府一直都話示威者衝擊暴力啦，出埋反對通知書都遊行啦？呢啲真係會受傷會被拘捕都未驚，反而驚句口號？
政府每次出賤招扭曲抗爭嘅意義，（佢亂扣左帽子好撚耐啦！）化解嘅每次都係真心追求公義嘅香港人，而唔係左閃右避
無嗱嗱一句口號扣港獨，又避？？避有乜用呢？唔係應該講真說話，鬧爆政府歪曲光復香港時代革命八個字咩？
之前cctvb 係咁播洗腦片'暴徒'衝擊，大家做嘅係去擺街站，做文宣正面回應，呢個亦都係最正氣最有力量嘅做法。
佢地亂扣港獨口號，係應該正面駁斥翻港共別有心用，而唔係避！只要用真心去解釋就化解到，啲市民係會明。唔明個啲即係仲會信林鄭講嘢，仲會信林鄭嘅人我想問下呢班人仲可以點救呢？？？

對應方法唔係縮
就係直接輸出革命

你收回句口號咪即係解散囉
你唔係認為解散就叫做對應行為啊？

港獨唔係一個要求
係一個消滅你既劇本

五大訴求為先

屌 字多就唔係分化post 咩

不分化

你地兩個搞錯左，唔係示威者呢邊，係林鄭同中共果邊借位入，所以先話唔比位佢入，另外最近開始警方同黑社會會合作挑勇武出來打來做新聞，星期一，二都有行動了

革命意思從來唔係單指解散立法會、罷免總統都唔可以叫革命，一定係改朝換代。歷史上叫革命的都係咁，其他只係維新，改革、民主化之類。而問題係佢地而家搞到一國兩制名存實亡，如果口號會提返只係要返高度自治、整頓黑警，林奠就無免死金牌咩都打左先仲派埋人用黑社會。200萬人上街除左因爲有烈士的不幸事件、都係因為大家好擔心會突然香港變成大陸，無晒兩制而唔係想推翻一國。梁振英之前已經用呢招風流快活到而家，仲日日上網黎搵人告

希望大家有時間聽下劉細良詳細解釋，單看文字或用陰謀論方向出發小弟認為沒有益處。如果係果佢個節目好多字眼都夠俾人棄用。口號要好具體，一看就名不用加解釋先可以有多d人支持，而家字面上一去查字典真係好易俾人大做文章

雖然好長、希望大家有時間可以聽一聽

你又要去另一個方向睇
佢就係驚呢樣野先要㩒停佢

我諗美國大國同我地香港個叫價玩法冇得相提並論 喺香港開價太高 個莊有能力唔同我地玩

劉細良對中共既陰謀佢睇得好通

generation gap: 中年人唔想衝擊流血，對是否直接觸碰大怪獸有保留，唔難理解; 香港青年人仁義勇，不畏強權。這運動好多青年人，也不少中年人……大家係同路的……不分化，不割蓆

五大訴求

50年不變 即係就算俾你有真雙普選又如何
2047大條道理同你講時限已到
我地要對付應付係擺脫中共管治
點解到呢刻都好似有人未諗通

冇錯，唔怕戰死，最怕俾人分化內耗內鬥而死。佢有一句講得啱，我哋鬥咗2個月，連撤回、林鄭下台，甚至獨立調查委員會都爭取唔到，但已經犧牲咗6條人命加幾百個義士頭，乜都贏唔到，現階段有咩能力攪革命。

我係傾向回歸五大訴求，定義返我哋句口號，減少無必要嘅無差別攻擊平民；繼續揭露更多嘅中共港共同香港人嘅矛盾，配合文字聲音畫面嘅文宣，游擊式街頭抗爭，令人明白到我哋訴求得唔到回應，係因為中共，中共先係萬惡根源，到時要點樣行落去，大眾自有公論。

我係和理非
每次遊行我也參與
每次叫口號我都會選擇覺得合理 盡力叫
香港警察知法犯法， 香港加油
就係從來無叫過 光復香港 時代革命
我諗係從心覺得呢句口號好易令人誤會
包括我自己
純粹個人意見
同你一樣，暫時未叫過呢句口號，
因為真好覺得俾人有位入。
不過我支持重新定義呢句口號。

希望民間記者會引用黎解釋下

但係雙普選係可以落實一國兩制,港人自港喎.比起港獨簡單好多.而家最大問題係林鄭唔聽香港人支笛,唔幫香港人做野.一百萬人上街都當無件事.民主既話應該識做啦

今次係一次分裂危機嚟，劉細良係代表泛民左膠既勢力KOL，我哋要避免示威者分裂就要以分析對抗左膠分析

首先理性咁睇左膠中心思想就係捉鬼論同用大台控制情況，一發現控制唔到就解散運動等形勢永遠可以受控，而家就係關鍵時刻去避免分裂同避免大台
另外勇武派既中心思想就係激進版不合作運動，用對抗性手段爭取訴求，呢種對抗性會轉移到所有反對運動既人包括民意

要避免兩大勢力分裂，保持示威活動持續落去，最緊要回歸我哋當初成功合作既基本，不分化不捉鬼不譴責無大台，各有各做等原則

首先，句口號基於各有各做原則應該由得人自由叫落去，各自選擇
其次，劉細良呢啲捉鬼分化撚正垃圾用叫唔叫口號呢點幫林鄭分化示威者
第三，就係勸下勇武手足唔好針對平民，我哋而家係要填補警察失控之後既秩序真空，我哋係正義民團，取代維護政權背棄香港人警察既地位，建立民間新秩序
最後，我覺得最重要係避免全面擁抱普選做主力訴求，防止泛民左膠憑自己普選抗爭CV得到大台地位，再解散運動

盡量保持寬容光譜，得到最多不同勢力支持，connect最多人員

可以參考下，不過共產黨要扣帽子，連民主黨都可以屈港獨架啦

咁你唔直接叫港獨？
叫香港加油又會被人spin到去港獨？
你話任何訴求都會被人spin會唔會太武斷
定你假設咗反送中嘅 都係想港獨？

你知唔知中策組係乜？仲要佢做中策組時首席顧問係劉兆佳！佢成日話呢個係鬼嗰個係鬼，連田芯妮都俾佢話過，咁佢前中央政策組顧問嘅身份點會唔係鬼？

即係你同意係見招拆招
Ok
好清楚，追究警暴係咪有更多人同意？
集結更強既反抗聲音？因為好多民意反彈係差佬既所作所為丫麻
咁點會係縮
佢係軍政府，你搞到獨立調查，佢基本散左一大半

而輸出革命你可以做架，但冇人咁笨實大大聲講革命比人攻擊架麻
個個都識講be water ，浄係識硬碰
對方係世界知名既陰險權術家，又係搞社會運動起家架

一種米養百樣人
你唔會知你既同路人有冇你咁堅定，因佢有自己暨生活成本，考量
你輕敵任人攻擊，結果一定輸，社會運動就係咁

我睇人計往績，劉細良過去做過乜就代表佢依家會做乜，佢最擅長係搭大台然後壟斷權力，同廢陶埋堆會係好人？

香港個叫價先可以高
因為你直情係佢個春袋

無撚有錯

支持盡快澄清，免得落人口實!

我都係

對住個噤嘅政府，一定要仲計，給人家當港獨來看，當然我明白這八個字不是，贊成改囗號

又用人做過乜去否定一切
真係希望出世至今唔好做錯野

劉細良係分化撚，分化緊叫口號同唔叫既人，分化撚人人得而誅之

呢度係咪好多人唔記得咗十年電影入面其中一個故事：本地蛋

今日要光復香港時代革命就港獨，你自己就縮
明日你寫本地蛋，一出本地呢隻字都會話攪你分裂

醒下啦泛民支持者

總之不割

如果係咁既情況，應該要做好文宣講番口號個意思。轉口號只會令部份自己人不滿，不智。政府要扣帽子，我地就除番佢，自己畀個定義出黎

唔需要定義，等共產黨自己解讀
你重新定義即係自我審查

你搞個示威都自我審查，咁你就唔好怪CCTVB啲新聞係自我審查啦

靠政治食飯嘅人只有一種套路，有大咁天真嘅！

咪戇鳩啦，係咪又想走返五年前條舊路呀
民意會反彈一早反彈左啦
又係度改來改去班民眾咪仲難跟
五年前又話唔好做呢樣唔好做個樣，話怕咩激到中共
最後呢內鬥終結

點分化？
唔叫口號果個唔會屌叫果個架喎
但樓主依家就係分化緊人，定性一班人係乜乜乜

佢驚咩唔係問題，佢想做乜先係問題？佢依家問題係勇武一走佬，街坊同和里非會幫手救佢地，所以一定會割你地先，警方記者會有無睇，佢已經講出口，係一小部份示威者騎劫遊行，再加中央要定性你地激進係港獨咁玩，你同佢嘈，佢咪同你嘈港獨囉，咁五大訴求咪少人講囉

光復香港無問題

革命

查任何一本字典都只係得一個意思

諗下點解釋呢句野好撚過啦

都係果句 驚唔咁講就係中晒中共白色恐怖既局
言論自由又再收窄

你千祈唔好定義定義就中圈套
就係自己人入邊分裂分類

只要你做嘅行為係對準政權，唔胡亂破壞普通市民嘅生命同私人財產，已經人哋有眼睇

咁多負皮 幾中肯喎

你叫港獨
佢可能為咗平息事件先比唔大訴求你當交易咋

咁其實你知唔知你自己都係搞緊政治架
搞政治唔洗食飯咩？
理念一致咪自己決定囉
再唔岩既你自己棟支旗出黎囉
好似熱狗，陳傻根果啲咁

話田蕊妮係鬼嗰個係廢陶

同一句野，對每一個人黎都有唔同感受。
當年天琦講嘅，同今日香港人講嘅，
意思上已經有改變，唔一定代表講呢句就支持港獨。
相信民間記者會係之後會有人解釋到點解佢地講呢句口號。

各有各意見。佢本是和理非，也只想運動成功的一員。

港獨係終極目標
你無論行咩路都會行到去

唔係驚唔係縮，其實6月9之後香港人已經冇得縮，因為大家已經wher難塊面，冇可能當冇事發生過。同埋而家係做文宣，定義返句號，可以繼續叫，但提高認受性啫，即係玩政治。有啲嘢無必要太硬頸，我哋而家係要贏，係要得民心，唔係圍威喂一齊叫口號自high。

有咩? 邊條，警察仲風騷左添，唔該討論用番現實發生嘅野來講

同埋劉係之後都代廢陶道左歉

唔排除有部份人比政府呃左係搞港獨嫁ma
雖然乜都屈港獨姐
但係停口號唔係停比政府睇 係普通市民呀
一係就做足宣傳比人知句口號咩意思
一係就停
要令更多人支持我地 唔係減少成功係要適時改變策略，諗下做乜係接近目標，唔係遠離。
講真 叫反5大訴求有乜問題 繼續叫句口號好處係乜先？我覺得壞處就有囉
就好似叫黑社會係好過叫香港警察，知法犯法
口號都有利弊既時候 就要諗下邊句對我地有利
令更多人支持/唔流失支持者一定係目標

大家唔好做標題黨，真係聽下劉細良講乜先

既然係最終目標，依家又要做唔到，仲要食地圖炮，點解唔避

我自己唔係追哂細良講既野
但尋日既live我好明確聽到佢冇叫停

講緊既係如果叫呢個口號，要講到明光復d乜，革d乜命，而佢自己個人睇法係先唔好將港獨扯上關係，因為呢個命題會大大減低呢場運動既成功率

所以樓主唔該思考下先出分化post

工業革命

總要有相反意見。
睇完覺得合理咪信。
唔合理咪負皮講點解。
但一點要小心就係政治人物都係為自己利益,而佢地既好益好多是同市民並非完全一樣。所以面對政治人物既言論更加要lum清楚。

話杜汶澤係鬼嗰個叫陶君行啊大佬
呢條友嘅文收得皮啦
Fact check都唔做

同意

唔係人人會耐心去聽再詳細的解釋
會聽的都已經係自己友, 對擴散支持無咩用

係慢慢解釋之前已經會有打錯無放過

上綱上線又係熱狗、陳傻根？偏離晒個主題，論點係劉細良仆出嚟反對「光復香港 時代革命」呢句口號有冇問題，唔贊成就係熱狗、陳傻根？咁我話你係販民大台打手，護主心切得唔得？

你睇多幾集就知佢真係分析緊形勢，同背後權力操縱勢力，冇人可以fc到，只能用邏輯常識去諗，理性啲去諗佢講嘅嘢啱唔啱，唔好一句話洗腦就完

我好簡單
我係616第一次上街的
跟住就積極參與各種反送中運動(非勇武)
我由第一次聽到呢句口號我就無跟住嗌
我以為係講港獨，我唔覺得有可能，不認同

到呢句口號多咗人討論後
我發現呢個口號同我以為既意思完全唔一樣
我肯定我唔係唯一一個，起碼我身邊9成都係2019先覺醒既人，根本唔知梁天埼嗌果陣既context
呢個口號不單confusing ，容易解錯意思，亦要求群眾有相關背景認識(200萬人有幾多係active社運人仕記得哂2014 2016既事，有幾多只係不滿政府警察？)

所以我唔嗌，我亦認同城寨既見解
唔信，覺得我打手分化請隨便起底

警察先無風騷到
而家直情係死前啲強力掙扎
你會唔會話日本皇軍啲萬歲衝鋒係風騷左？

呢個世界只有泛民和理非，俾人咬緊都可以乖乖企定定唔反抗

總之有可能激嬲共產黨就唔講得，同當年學民仔、黃之鋒阻止人去金紫荊衝擊升旗禮無分別

劉細良都有份附和，同一個節目嚟㗎。

劉細良本身就係和理非 佢既意見某程度上好岩老一輩 (包括我老豆)
你要用光復香港 時代革命唔係問題 但你唔可以淨係停留於你自己個社交圈子 覺得我明就得架
你要解釋比其他人聽 或者係一啲鮮明啲既角度

我唔支持有大台

而家咩時勢？ 要扣你帽子點都扣到嫁啦 洗講咁多做咁多咩？

Agree... 好多人會錯意
Keep住多支持者係好緊要 呢個係一定

咁你要話人靠政治食飯丫麻，有邊個唔係丫，你搵個一蚊都唔收，唔洗食飯練仙既出黎囉
人地講觀點，歷史，你就結論否定咩論據完全唔理，總之否定光復香港時代革命就係鬼，就係錯，就係分化撚
邊個上綱上線

今日連買觀星筆都犯法，咁係咪又要退一步叫大家唔好買觀星筆？

七一唔好攻入立法會
唔好衝擊啊民意會轉向

我都廢撚事再駁

我覺得最大問題係上左年紀既理解錯呢句說話既用意
見到出面好多post淨係話 光復香港係要改革香港 唔係解港獨 但你同我解釋無用 係要個社會既majority明白。。

聽咗
得罪講句冇必要改口號，革命係革個時代，有必要自己製造白色恐怖？
劉細良呢d聽下當了解吓和理非嘅諗法就算啦，咁講啦，如果佢呢班人係掂嘅，香港就唔會搞到咁啦
佢係一個唔錯嘅和理非同勇武之間嘅分析員，但一定唔係領袖嘅材料，喺佢身上睇唔到前瞻力，佢係想贏嘅，我覺得佢真心嘅，但佢真係老啦，走得唔夠前，思想未能完全跟上
而今場運動可以發展到而家呢個地步，得罪講句亦都係靠年輕一代嘅勇氣同創意
係想贏嘅，和理非kol嘅行動只能夠繼續吹風
出核彈都不割蓆，更何況係口號？
唔想贏嘅我都只能恭喜班左膠，因為唔支持我肯定你哋連維穩都做唔到

見連燈咁多人吹奏劉細良條垃圾都知咩事啦

我係拍單單講"革命"兩個字

你覺得大家一聽到時代革命
會諗起法國大革命
辛亥革命
定係工業革命

不是想搞分化
而係唔想製做弱點
而明顯對家已經會用呢個做藉口屈大家做政治犯
佢地一直有咁既人力物力
佢地只係要出師有命,唔會做到更大反撲/唔會令到香港嚇走投資就可以了
我地個敵人唔係無腦狗隻, 係一堆日日係到深謀遠慮既政棍

係呀，不過好好笑笑，人地扣你帽，你自己提供證據

講可以照講
其他人唔應該屌
但如果講左反而聚焦唔到
五大訴求
咁不如講少啲
人都可以be water
點解口號唔可以be water?

「凡是敵人反對的，我們就要擁護，凡是敵人擁護的，我們就要反對！」

佢提出幾點，有部份係值得討論既：
佢提到呢句口號既意思不清，令到各方面都可以spin黎spin去。例如：
我地可以話革命只代表想政府改善，減少暴行。
而對方就都話呢句口號即係想推動革命，繼而推翻政府。

有巴打話只要文宣增強，就可以澄清，但係革命呢個口號本身係有激烈行動既意思，革咩命都得，令到文宣要超勁超大力先可以澄清，才可以爭取到淺黃支持。難度甚高。

之後道歉左你又唔講

冇話係唔係鬼囉
不過以佢哋嘅套路，你玩左30幾年啦玩左啲咩出樣呀
30幾年嘅行為都唔及依家班靚仔兩個月內做出嚟嘅成果

實踐左30幾年嘅理論都無成果
依家衝咗嗰班，冇佢套大理論，但係又有成果
我真係唔知點信啦

我有份講停一停勇武休息吓，因為雖然85好成功，但犧牲嘅人好多，我地承受唔到，加上警察日撚日記招，我地要嘗試畀黑警講唔到當日嘅嘢，記者慢慢問返之前唔合理嘅。(炮丈，過期催淚彈)

但我冷氣軍師嚟嘅，大家想繼續冇所謂。

食政治飯咪有慣性政治傾向囉，成個運動係素人抗爭，依家走去聽個大台旗手支笛，連一句口號都容納唔到，怕激嬲共產黨，咁仲搞嚟把撚？摺埋佢啦！

不分化 而家唔係翻舊賬嘅時候
劉細良一直都冇話自己係大台
佢嘅意見只係提供其中一種參考
個人認為「光復香港時代革命」可以繼續用
梁天琦嘅原意根本冇港獨嘅意思

同意，而好多人其實理解能力好低亦只睇標題
到時更加唔會睇對家文宣

遲吓成功左
佢唯有道歉話光復香港時代革命真係有用囉

一句講晒劉細良就係另類冷氣軍師

啱啊，如果「革命」等如「獨立」嘅，咁「工業革命」，「文化大革命」都同獨立無關啦...哎呀講咗敏感詞𠻹

「革命」指嘅係一種廣泛嘅社會變化，由大眾主導，涉及權力嘅重新分配。好似係。

我地係要了解佢作為和理非majority既睇法 再去吹風做文宣
革命唔係淨係得我地年輕一代做 我地係要改變佢地

點解要叫停口號好難明咩？十一月區選，如果全世界都嗌呢兩句口號，但飯民候選人怕 DQ 唔敢嗌咪好核突而劉細良、腦燒不嬲都係飯民選舉工程一部份，要爭奪話語權。

勇武係要休息
係用嚟重整軍容，同埋揾新策略
唔係停咗佢唔去做

大陸呀屌你

同埋邊個話要益大陸佬呀
光復香港咋，冇人話要建設民主中國做左膠

淨係認同最後一句
“不要以為大家都在前線出現，就一定是同路人啊。”

屈左勇武義士係鬼至少五年，道句歉就得？而家佢同腦燒一齊出嚟又想起大台，當然要追擊佢。

我講得仆街啲
其實呢班泛民同和理非而家根本就係信仰崩潰
發覺30年走咗冤枉路，白活左一場

佢標籤我地做港獨，我地標籤返佢做「國家恐怖主義份子」 正名標籤警方為非法嘅武裝組織

冇錯 聽完係要參考 因為佢係和理非代表 亦代表佢講嘅和理非一定會聽
但我想表達嘅係一定唔可能係跟佢果套思維去行
唔好當咗係真理 跟咗一定係等死 歷史會重演

反正最後都死。不如去到盡嗌香港獨立，時代革命

睇左頭幾個回覆

簡單講即係我地要文宣

根本依8個字既意思 好多人都唔理解
簡單制作文宣 貼係連儂牆

令多啲人理解到背後意思

咁累死個運動
我地仲會成功！

反對唔係問題
但全部誅心論
都冇回應佢既主要論點

屌你班死仆街開始唔記得
不割蓆、不譴責、不篤灰

各有各做
邊個講過啲乜
啱聽就聽 唔啱聽就算

講緊田蕊妮單野咋喎

同埋嗰個乜乜交流會有冇人fact check 到？燒山同劉細良個page 都冇講，有冇人証實到？

我都有聽， 其實叫咩口號有咩所謂， 最重要係主題， 大家將焦點拉返來主線任務就得

睇番琴日楊光發言個語氣
光復什麼呀 佢講衣句時聲調高8度
姐係証明佢有信心衣句入硬你
所以一係就定義衣句 一係改左佢
下面果句佢冇解釋 姐係冇事

核彈都唔割 點解請句光復香港就割？

更何況泛民都冇話反對叫呢句
毛孟靜: "光復香港 時代革命" 代表反暴反黑

分析既野做另一個觀點多d反思就夠 無謂盲跟

成班又話人陰謀論又唆擺
左又攞唔出任何一樣野反駁

樓豬長期狙擊泛民
仲試過做標題黨
大家睇下就算

5大訴求!pls

屌你老母 依家係革命啊大佬 你以為係乜啊

篇文寫有美國佬支持
語氣唔肯定係咪同路人
通常藍絲先講

大家都係著緊所以討論

毛孟就係FEEL到會俾位人入所以帶定頭盔先但頭先都有POST講要人人都明唔容易

老實講
我唔係幫佢講好說話
我只係察覺到連登開始有一種怪風
打得興起，唯武至上，拒絕意見，憤怒失控
而某一啲風向言論佢地會覺得好岩聽
咁樣係好危險
我同意依家既成功係靠勇抗攞返黎
但開始有失控既情緒，你有留意前線既野就知，2個小隊可以嘈起上黎，機乎自己人打自己人
如果唔回歸理性，好快引火自焚
我唔想個怪風一直落去

我好清楚一種米養百樣人既道理，其實即係同溫層理論，容易忽略左其他人既取態，生活成本，個人思路，價值觀
你可以令每個人都同意，但每個人投入程度唔同，你就比同溫層呃左，時間耐左，有啲人就會離你而去，而政府已經出左招去進一步加快啲人離你而去
群眾其實冇你諗既咁醒，如果唔係唔會有水軍呢種生物

我好無力，唔知點樣令香港人諗多少少

今次劉細良講得啱
1, 口號目標唔清楚
2, 被對家扣帽子, 畀佢哋有藉口話
3, 張梁天琦神化

喇咁
意見唔收 態度(對劉)照舊
下次唔好喇
你睇朱heidi 都識salum
(幫佢兜) 亦明白劉細良初心都係五大訴求 我又覺得錯唔哂

有時反對還反對 如果佢識俾counter suggestion 例如口號點改 我唔覺得個觀感咁差 同起碼俾人知佢自己理念同立場係咩

推俾啲冇聽嘅人
樓主分化撚 已block

劉細良覺得如果要嗌呢句口號 可以賦予口號新的意義
光復香港：重回惜日香港良政善治
26:00

28:21 分析光復香港時代革命在今次運動context出現的原因

時代革命：每個人都應該思考時代革命嘅意義
對佢黎講就係想香港重回正軌 撥亂反正
19:50-20:19

其實呢篇野都係捉鬼文，同埋想分割泛民???
其實必須承認和理非同勇武目標方向大致相同，但係處事方法係相差好遠，就好似一個人渣越野電單車過一座山到達目的地， 而另一個人渣住架房車兜十萬九千里平路去到目的地咁。佢本身就係飯民和理非，路線保守小心

至於大台問題，我覺得係部份人捧佢多於佢自己想做大台，至少佢無做代表走去對白，無主動發起任何行動

我近期都聽開細良，佢本身都帶頭盔話自己都未必啱

所以如果覺得空洞，我嘅睇法咪文宣多d囉，唔會因為正苦定性我地嘅口號而鳩縮，咁鳩縮法咪證明我地都覺得正苦啱囉

其實志森同志豪，同毛姨姨對口號理解都係大路方向，姐係其實有部分人係理解自己講咩同表達d咩

下次要記招為口號定性

光復香港 時代革命 吾係吾好，只係太過虛，欠實在，而且背後理念並吾係三言兩語說得清，要傳遞出去比普羅大眾，包括一大堆廢老、港豬，溝通成本實在太高。要好似五大訴求 缺一不可甘直接、簡單易明先得。

光復香港點會係香港獨立,
唔通光復元朗就係幫元朗獨立咩,
根本你講咩中共都係屈你獨架喇,
冇一個虛擬假想敵點挑動民族報仇恨

係囉

無人記得啦

兄弟爬山 各有各做

我覺得口號照嗌係可以。既然對家都扣晒帽子要打沉你，咁我哋呢邊就要做返相對嘅反應，盡快傾出一個結論，按基本法，按五大訴求框架下去講返呢句口號嘅意義。
之後用返民間記者會呢個渠道去講返呢句口號嘅意思，再列返港共嘅不作為同警黑嘅行為先係影響香港沉淪嘅始作俑者，係佢哋要香港玉石俱焚。

我地而家唯一有機會做到既, 就係爭取5大訊求
期他既野真係未到時機, 又比人扣帽子

唔叫口號,唔做任何野就唔會有證據

佢做過幾次？做時，邊個係港督同特首？個特首，係咩政治取向？

我讀書少，個腦借咗比人，所以,，sorry, 始於唔明你咩point。就好似我唔明別有用心，說三道四，指指點點咩意思。

今朝晴朗都話 唔好將「時代革命」4隻字放到咁高
將個制度變好 連結更多世代既人 希望政府回應做到革新
都係呢4隻字可以解釋到
光復香港就更加 你都有光復上水 光復邊度
光復只係希望將個地方 回復到本來合理既境況

唔好再自我閹割啦 大你幾下就驚
唔好再咁易比人spin啦

呢排成日有打手吹奏劉細良 做乜尻

仲有好多打手係咁出ＰＯＳＴ屌佢添

你覺得普通市民會明 ？
口號係要清晰立場 比普通人了解我地嘅要求
越明確越好
光復 同 革命 太易令普通外人誤會

個個都知政府爛到入心
當然習近平都知(其實壇屎係佢同淋病兩個攪出黎) 先至skip level
揾人bypass中聯辦揾人去接觸港區政協
因為奶共到出哂汁既汪阿姐都對現任政府有微言

光復香港呢d口號共產黨梗係驚到瀨尿啦

而五大訴求其實已經難以解釋721, 728, 荃灣警黑合作斬人等問題

所以偏離原本訴求係好正常
加上五大訴求都解決唔到警黑中聯辦問題
即係而家政府即使肯回應五大訴求
前線勇武唔會收手， 如果泛民割席呢班義士就變哂condom

所以應該繼續叫光復香港口號
但set多個option比政府就係如果呢個爛政府唔全面改組， 警隊唔全面改組， 黑大哥二哥唔下台
革命就係義務

咁味比大家(主要和理非) 知， 光復香港 時代革命 係出師有名

光復香港，時代革命 根本冇問題
港共要入你，大把位可以入，洗乜靠句口號？

又「俾位人入」
同2014 泛民話激嬲共產黨有咩分別.
on99 下下睇淋奠同共狗面色做人, 係咪想行返2014失敗條路?

佢想做大台囉，佢唔係所有野都岩

熱普城分化力量又開工啦？

佢熟政府內部運作, 講野可以參考

樓主係黃毓民知名打手

是旦拎啲例子，近期嘅，黑警對街坊平民無衝擊花生友濫捕，中期嘅，9柏豪之前叫人登記做選民，遠啲嘅，選舉主任自我解讀任意DQ（我都唔提天琦梁游，就講小麗老母宣誓show），之後有咩下場都唔使我多講，只要係相反立場，喺有權有勢之人口中心中，欲加之罪，何患無辭

我認同，現時港獨唔係主流，香港人亦未有依個勇氣同意志，港獨亦唔係反送中人仕內最大公約數，但請大家必須要承認，依家嘅五大訴求，特別係真正雙普選，對建制，甚至對老共，就係奪權，就係不可控制，就係黑天鵝

依一刻無需要因為依句口號而立旗話港唔港獨，然而依個當下，就係香港歷史上一個重要轉捩點，腐敗不堪嘅制度上小修小補已經無濟於事，要突破樽頸，就要有大破大立嘅決心，香港人當家作主，那怕只係話真普選，只係想要一個真正面對香港人嘅政府，本質上就係要奪權，就係要重拾執政意志

毛魔講過敵人反對既我地就要擁護

咁點解要咁堅持依個口號？
用一個普通人易接受d嘅唔得？
口號等於marketing 點解要堅持用一個對成個運動冇正面效果嘅口號？

光復香港 時代革命 係理想 係超高汁口號
但係始終表達唔到 直接屌鳩林奠 建制果種情緒

唔關年紀事
有人13歲上街被捕
佢9歲10歲果陣難道理解到呢句口號咩

有人五十年無care過政治 有人同我一樣廿幾歲覺醒

屌 你有腦㗎嘛
岩聽咪聽 唔岩聽咪唔好理
為一個時事評論員日日喺度大做文章
佢原意係唔好比位人入
因為林鄭同國務員都入緊港獨
咪咁多陰謀論啦
你想叫咪繼續 使鳩理佢咩

口號冇問題，只係需要清晰定義同文宣

細良都冇問題，佢純粹分析，講自己睇法，同唔同意聽眾自行判斷

寫呢篇文嘅人就絕對有問題，旨在分化，居心叵測

up

班政治人物如果想降溫 我地同你講不可能
我地講過 不撤不散
5大訴求缺一不可
唔可以俾咁多義士成為condom
一定要直指政權追究政府追究警權

我反而覺得係撰文者想借劉細良係分化者嘅形象去加深港獨意識喎
本人都係港獨支持者 亦唔全然同意劉細良嘅觀點
但呢種居心叵測嘅抹黑手段實在好拙劣
不過都回應返撰文者所講 現實政治係黑暗
Btw 是其是非其非 當時指責杜汶澤係鬼嘅言論其實係出至廢陶把口 但劉細良作為網台負責人所以佢出面道歉

睇嚟你連中策組係港共旗下一個由劉兆佳揸骰嘅統戰機都仲未知

真心講做到個5大訴求部分或全部已好叻叻,講革命又空泛又比位人入,無意思!

依家係要團結！團結！團結！
邊個分化邊個係鬼！
我地要贏就要集思廣益，唔岩聽就唔好理，各有各諗法。冇人可以話自己意見係最好。

民意支持係今次運動成功既主因！14雨傘失敗原因亦係因為失去民意！

只要仍然有接近一百萬人民意，我地仍有希望！
多聽意見，反思自己，尊重別人，尤其要對市民有禮貌！

自決都dq 左啦柒頭皮

口號無問題係睇你點樣詮釋
現階段我唔介意以和理非嘅詮釋去解讀光復香港時代革命
當入晒屋嘅時候就係範式轉移嘅時機

我唯一認同佢講嘅係要明白點解要咁叫
係咪真係清楚光復香港 時代革命個真正意思
而唔係一個人叫光復香港，全部人就叫時代革命
實際上會唔會叫嘅人都未好肯定自己叫緊乜？為叫而叫呢？
咁同大眾連登仔屌「香港人加油」做乜鳩係一樣

記者會可能要講下 光復係光復香港啲乜，時代革命又係咩意思？

口號係其次，最緊要唔好俾位人地入。

依家人地開左拖，就一定要點應對，唔係坐係度等死！

文宣一定要做，搶番個解析權，唔係人定扣你帽子你都唔出聲卦。

可以說 ”FREE HONG KONG"
一樣咁有效！

係打壓你你唱紅反黑都打壓你
口號成日改轉頭一樣有人話運動已經變質

搶番個解析權

含撚啦劉細良

其實真心想知點解要咁堅持用依個口號？
有清晰d嘅唔用 有普通市民易接受嘅唔用
點解係要用個無形 普通人難明
又有位易比人入嘅口號

呢個係必要
唔好比人亂扣帽子

依家就係要行番去最初既要求。

五大訴求

唔好俾五毛甚至係自己走錯方向

樓主及一眾熱眾城打手

2014年，要打擊和理非，就支持港獨
2016年，要選立法會，就反對港獨，魚蛋革命第二日就衝出黎開記召，宣佈成立選舉聯盟(但無本土派/無天琦)，食人血饅頭
選舉前要贏，狗急跳牆，屌天琦，屌游梁
612前，仇狗仲日日夜夜笑鳩香港人，話反送中on9，以澳門已立23條都好安全做例子
而家就因「劉細良反港獨」狙擊佢

結論係咩？就係熱普城3毛從無原則，所謂理想可號只係用黎攻擊政敵

我相信某部份堅持用呢句口號嘅人某程度內心其實真係有革命情緒

繼續用 ，仲要大力宣傳 細良解釋呢幾隻字既意思

利申.當年投梁天琦

遠到五區公投，
近至雨傘革命，
都係先俾人扣帽子，然後俾人食住上，再用群眾鬥群眾推倒。
２０１９年，唔好再錯！

唔革命根本唔會拉到班警察
冇number點舉證？7警有眼你睇。唔好自己呃自己啦
查條撚咩直接解散重組啦

所以連登更應該清晰帶到個意思出黎
襯我地仲有極大量民意支持

大台食屎

where is 大台?
三色台？

我唔覺得佢想做大台。佢亦都冇可能做得到。

近兩個月以來，泛民界線其實不嬲好清晰，就係唔想開主權呢條戰線。佢地諗為香港人有乜可能以武裝鬥贏一個全球第二大經濟體加擁有核武嘅國家？
靠雞尾酒？佢地始終想用民意逼政府妥協。想靠不合作運動逼政府妥協。

但佢仲未睇清楚，或者未肯承認，如果接下來單靠和理非，個抗爭必然會慢慢冷卻，呢個係本質嘅問題。和理非係一群相對容易會受自己習性束縛嘅人，行動力始終都唔高。更莫講突破。

如果71我地一早預告會衝擊立法會，佢會有咩評論？ 九成九會反對。佢地一直有D心理關口無法突破。

我好唔滿意佢成日話會俾藉口人入，其實都今時今日，你覺得仲有人未歸邊？仲需要我地以理服人？

所謂藉口，好多時都係佢地自己心入面無法突破嘅牆。

引蕭邦仲一句：

「太過在意綿羊嘅諗法其實真係冇乜意義，綿羊本身都冇乜諗法」

但我唔會因為咁批判鬥細良，作為泛民KOL佢依影響好大，佢係個牧羊人。只要佢唔割，我地會當佢盟友。某程度上我地係需要佢地嘅支持同贖罪劵。

面對政權，我地已經唔奢望佢地會妥協，我地要做嘅係報復，狠狠地，不計代價嘅報復。

「光復香港，時代革命」口號完全冇問題，你心入面覺得係咩意思就咩意思。唔需要演繹同自我矮化。

呢個當然要做
但會唔會step by step 好啲？
定你認為我地要真革命？我指係個個持槍同警狗死過嗰隻
我地呢啲磚頭，極少量氣油彈連暴動都未稱得上，至多叫騷亂

擺明分化誅心論

光復香港 時代革命
運動要成功要拉最多既人入自己陣形
呢句野壞現時講無著數，幣多於利

壞處:
-被政府扣帽子屈港獨，而家大部分人都未接受到港獨
(就算係都要等時機 ，打殘晒政府，等大陸仆街先)
-政府屈港獨就係要奪取暴力既正當性，用埋黑社會 ，大陸人 黎盡情打壓
-令當初五大訴求失焦
-會嚇走部分當初支持運動既社會賢達同領袖，果d 有頭有面既人出聲好重要
-大家鬥餐死 黎講用唔用呢句野本身就係可以分裂市民陣形，政府好陰險

過往好多人都柒過做錯過，不要因人廢言
支持運動既人光譜都可以好闊，唔好苛刻地批判同路人
等埋和理非步伐

有D野心入面諗 行動要保守!!

民意係根基
你有無信心 抵抗藍絲PAGE TVB日日發功
終有日佢實分散左好多人視線
無民意 前線口講港獨有咩用
5大訴求做左先
中央連俾雙普選都唔想俾
了解你既敵人 一步步啦...
14年後期點結束 係反思黎!

劉細良話過杜汶澤，梁游，初一義士等等係鬼啦，呢啲咁嘅「預測」同無根據嘅陰謀論有咩分別？

咁係咪要令公眾知我地係點演繹呢句口號
而唔係比人作個理由話我地係乜就係乜？
每個人當然有唔同嘅演繹（喺細節上）
但核心價值我相信會有共識

我地幾時由五大訴求變成搞革命？
200萬人係行出黎支持你搞革命？

咁反而我哋要做嘅係為呢句說話加返呢個意義落去
要諗下點文宣
例如連儂牆？

垃圾樓主搞分化吊你老母

同意模糊咗焦點
至於俾位心入
你做乜撚都俾林病夾硬入㗎啦

我嘅演繹就係「香港獨立」。咁點？係咪就變咗佛地魔？

係

連登仔淨識講粗口
真係令人好絕望

做咩要咁硬頸 我地係要用最易嘅方法去達到我地五大訴求嘅目的

D打手最撚中意講呢句「唔岩聽咪skip」
屌你老母臭西
你係度誤導人唔好中計，我指出你錯誤又有咩問題？
唔岩聽咪skip 囉

點解會變佛地魔？香港一有機會獨立，我相信大把人贊成

但呢一刻我地唔係應該諗香港獨立係咪大多數人叫呢句口號嘅真正原意，我覺得唔洗話改口號
更多嘅係解釋點解咁叫

加多句口號
好過完全取代現有口號

現有口號對好多年輕人有一個凝聚力
不如加多個口號講訴求

劉細良根本就係仆街

我唔想做林奠，死不改口

但對老一輩黎講好趕客呢
年輕人點轉口號 我諗都唔會改變初衷

這口號的詮釋很模糊，多次遊行集會，跟住叫嘅人偏少，這是事實。不否認對部份人有感召，但明顯地這並非200萬+3的主流。對家變陣，我方調動，上半場全力搶攻，3:0 了，下半場怎樣變陣？值得仔細商量！
無論如何，别忘初心，五大訴求是民意主流中的主流！

只能夠說
只要有人嗌 我都會跟住嗌
就算冇人嗌 我會第一個嗌

革命 呢2個字 係我地耳中聽落係無問題

但係你諗下 中產 同40-60歲呢個年齡層既人 佢地好怕革命呢個字眼

因為佢地有親身經歷過67暴動同文化大革命
革命呢2個字對佢地黎講係有好深刻既感受
我地成日叫佢理解年輕人 但好似無叫過年輕人去理解佢地咁

點解612基金 星火 仲可以有大量既捐款去support
原因係好多中高產都好不滿依家政府做事既手法 但礙於各種原因而唔出黎抗爭 轉移去課金俾相關機構

希望口號可以再諗一諗 唔好再用 連林鄭都講出口 作籍口黎打飛機

利申:不割蔗 只係想帶出其它觀點

偏離五大訴求，民意會被分裂，要令到現時民意主流叫革命口號，有點難吧！和理非－般係中產，何來革命情懷？

當日抹黑梁天琦被共產黨利用；到今日你連佢唯一剩下的一句「光復香港時代革命」都要剝奪？

對於身邊好多離地中產當劉細良係神我並唔意外，因為劉細良果種主張參與不公平選舉遊戲，嘗試從建制內改革，並堅持以和理非作為對抗政府手段，即使毫無作用亦拒絕將行動升級，一切以既得利益階層繼續搵食為先，理撚得你班年青人仆街，其實就係呢班人嘅共同價值觀。
但對於連登仔、甚至勇武派部份人士瘋狂吹捧呢位時事評論員，我卻係極其意外。明明呢位前中策組成員，當日就話勇武派係比共產黨利用，係搞散民主派嘅鬼，今時今日唔敢學蕭若元同勇武派割席，只係由於群情洶湧計過唔著數，所以先鬼鬼祟祟轉軚，而完全無學吳志森咁黎一個認真懺悔。
好多人話佢分析好客觀、「唔Agree都要聽下唔同光譜嘅聲音」──當一個時事評論員由個運動一開始就已經批評勇武衝擊係毫無作用，多番否定勇武響運動中嘅地位，兩個月黎一直都鍥而不捨叫人唔好再衝擊，然後你同我講客觀？至於唔Agree都要聽下唔同光譜聲音更加可笑，而家就係聽完覺得好有問題先拎出黎Challenge囉！
本來Medium就有好多劉細良Fans、非必要我都真係廢事拎出黎批評倒自己米，但問題係佢今次嘅講法真係非常過份：佢竟然話因為林鄭同港澳辦經已拎「光復香港，時代革命」作為港獨反中央嘅藉口，為免再落中共口實破壞運動，年輕人應該放棄呢句口號：
我聽完嘅即時反應係：究竟你班飯民老屎忽，仲要相信「唔好激嬲共產黨」呢套策略去到幾時？當日青政梁游因為一句「Fucking Chi na」被DQ，成班黃屍就瘋湧而出話佢抵撚死；最後點？唔單止跟住接連4個完全無侮辱中共嘅立法會議員都被DQ埋，仲要連帶下屆朱凱迪都隨時無得選！
今日你停嗌一句口號，然後就會覺得共產黨皇恩浩蕩會放過你，天唔天真啲？
好多網友真係講得好好：今日為咗唔想比人屈港獨，就放棄一句完全無關嘅口號，咁聽日佢話叫「結束一黨專政」等如搞港獨，你係咪又走去放棄？後日話支持雙普選等如搞港獨呢？

究竟「光復香港」係點黎？就係當日本土派為咗要奪回被自由行、水貨客攻陷嘅香港而黎；「時代革命」呢，就係要將年青人重新從雨傘失敗之後嘅無力感之中號召番黎，要向舊時代嘅老舊政治框架告別。我好感謝梁天琦選擇咗用「時代革命」而唔係「世代革命」作為口號嘅最終定案，令我呢個廢老都有幸響呢個革命之中佔有一小個位置，以至每次當有人高叫呢句口號時，內心都有一股感動。
然後你劉細良輕輕一句：「唔好激嬲共產黨」，就想將對一整個世代人有特別意義嘅口號完全抹殺，其實講到尾就只不過因為你對呢句口號完全無感，覺得掃埋入垃圾桶都無所謂之嘛。更甚者，光復香港就係劉細良當日瘋狂抹黑嘅運動，時代革命就係包埋革了老飯民的命，作為飯民大台嘅國師級人民黎講，點可能唔想盡方法去阻止呢兩句嘢成為運動主調？

但個問題卻係當年你劉細良經已將本土派嘅最後希望梁天琦同本民前盡情抹黑；而家你連梁天琦帶比年青人嘅最後遺產、好重要嘅一句「光復香港，時代革命」口號都要剝奪埋？你究竟仲有無人性？
跟住收倒風，原來8月6日中午，以蕭若元同劉細良為首，邀請咗包括吳靄儀、張達明、袁天佑、方敏生、鍾劍華、程翔等一眾飯民大台代表人物召開緊急會議，會中決定以「逃犯條例修訂風波資料中心」為名重建大台，並將於往後全力進行「反勇武」宣傳戰，甚至不惜撕裂、分化，都要和理非大台重新奪回整場抗爭運動嘅話語權。
當然一場運動就唔係咁容易比呢班舊電池騎劫，但飯民大台勝在有無窮嘅人力物力同傳媒陣地，比佢地駛橫手搞一搞，五癆七傷卻係難以避免。呢個局我真係唔識點拆，但可以肯定嘅卻係，無人可以從我手中奪走「光復香港、時代革命」呢句口號，我一定會死守到底。

你唔好留喺同溫層。
好多新加入既淺黃都好抗拒"革命"呢個口號。

留意返，腦燒同劉細良已經 call 左一班過氣黃屍 KOL 開大會，目的就係搶輿論，起大台。

//各位朋友：

鑒於目前香港局勢日益惡化，全港市民都很關注如何化解危機。我們將在8月6日舉辦交流會，盼各界朋友能聚首一堂，研討形勢，共同尋找今後的路向，包括如何敦促政府成立獨立調查委員會。

除了局勢的分析和對策的研究外，我們也希望建立「逃犯條例修訂風波資料中心」，收集各項資料，包括文字、視頻、照片、目擊證人證詞等。我們將根據各方收集到的資料進行比對認證，確保資料的準確性。在準確資料的基礎上撰寫分析報告，盡量還原事件真相，及列出存疑的問題。

要求政府成立獨立調查委員會已是香港社會各界的共識。我們亦希望與各界朋友商討，倘若政府繼續漠視民意，堅持不成立獨立調查委員會，民間可有何對策，例如作民間獨立調查是否可行。

我們誠邀您參加是次交流會：

日期：2019年8月6日(星期二)

時間：下午2：00 - 4：30 (2:00登記入座, 2：15正式開始)

地點：灣仔軒尼詩道15號溫莎公爵社會服務大廈103室

演講嘉賓：蕭若元、劉細良

發起人：吳靄儀、張達明、袁天佑、方敏生、鍾劍華、程翔//

堅持係好，臨兵斗陣，變化多端，唯初心五大訴求不變

唔係話劉細良講咩都啱，不過就叫停呢句口號嚟講，我覺得係正確。

我地而家做嘅野係五大訴求，同革命仲差好遠。林鄭就係想用「革命」兩個字spin到而家嘅遊行係港獨，咁樣係對我地不利。

好彩而家有民間記者會，起碼反駁林鄭老屈我地港獨。

當然，乜都任佢UP，但人地台戲唔係俾我地睇，係俾更高權力既人去睇。講到港獨咁大鑊，點可能妥協同回應。

所以大家咪當公關囉，何苦俾人口實。鬥氣既野，做少D。

唔係梁天琦定劉細良嘅問題
係對依場運動有冇幫助嘅問題

冷靜d 唔好腦充血
天琦講嘅野又好 劉細良又好
唔好將任何人聖人化
樣樣我地都睇完思考再咀嚼
對現況有利 幫助我地地達成目的嘅先係最重要

全港流浪狗位置實時地圖上線啦

中共係搞革命起家，所以見到革命兩個字，一定會咬住唔放⋯⋯應該係唔想比人入位

呢個口號對年輕人好似帶來改變嘅希望

但係 "革命" 呢2個字, 喺好多中年至老年香港人心目中, 意味住有好重大變化, 關聯好多以前嘅事件, 有好大代價

而且各界一直同香港人洗腦「你無將軍隊, 無可能革命」「無外國支持, 你咩都唔係」

當港共都識轉策略, 請大家都要幫市民做好教育, 唔好剩係走去屌人廢老廢中, 唔好講咩唔啱聽自己 skip, 等更多市民明白到係咩一回事, 要爭取更多同路人, 仲有 「五大訴求」

自己話自己唔係大台 又一直做大台做的事

光復香港，時代革命！

個人覺得光復香港 還我廉潔政府更好
“革命”呢兩隻真係會影響到中立派既支持度
因為香港真係有一班人係從來都唔睇新聞
亦都唔會上網逐隻字同你搵點解
見你寫革命就話係港獨
示威即係搞PR
搵個形象好少少既口號得唔得

如果唔叫可以增加其他人支持，又有乜所謂
可以先叫多幾個唔同口號，慢慢再轉

而家每次有關呢場運動嘅文宣及記者會，不論和理非定尋日民間記者會都一直重申五大訴求，你憑乜話嗌兩句其他口號就會淡化左五大訴求？等於 8964 追究屠城責任，幾時會因為有人嗌「結束一黨專政」就令人忘記左要追究屠城？

醒下啦，中共每次定性挑戰一國黃絲大台就縮，點解？因為佢地要搞選舉工程，驚被 DQ，如果到區選仲係全個社會嗌「光復香港 時代革命」而佢地因為怕 DQ 而唔嗌會好樣衰，所以而家咪要叫停囉！

次次黃絲大台要奪話語權都係叫人唔好勇武，唔好挑戰一國㗎啦，都唔明經過咁多年點解有人仲未醒。好簡單，今日嗌兩句口號就係挑戰一國，如果聽日話你講粤語又係挑戰一國，咁係咪以後就要講蝗語先？

講左N年，有人話唔好挑戰一國，咁應該解釋佢聽呢樣嘢係多鳩餘，而唔係自己扯白𣄃投降去配合中共。

有人想叫，劉細良想叫人停，即係分化
各有各做都唔明？

光復香港
時代革命

由一開始到依家都係咁嗌，有乜問題

你有你叫，我有我叫
你理得我叫乜？
大家相同目標

[請文宣組 / 攬炒團隊推上國際] Hong Kong has already become China

要求國際社會對香港實施以下三大措施：
1. 世界各國政府向香港發出外遊警示
2. 國際企業從香港全面撤資
3. 世界各國現行向中國實施的經濟及軍事等制裁，全需把香港納入範圍以内

請廣傳，連登仔就民間記者會公投！！！要大家嘅民意授權，越多人支持，佢地講既野就越有代表性！

一個屬於抗爭者既發聲平台！

為咗制衡對家 大家一定要投！

咁有人唔想叫, 你又叫人叫, 咁係咪又係分化?
咁係各有各做咩?
陳述利弊叫人避地雷都係錯?
你唔同意就攞你既觀點出黎

同打winning一樣，
下半場人地換入兩個前烽，
咁我地變陣換番兩個後衛入去都好應該。
所以我贊成變陣。

識變通變陣, be water 真諦

當日梁天琦剩下的一句「光復香港時代革命」
我地唔係要剝奪，我地係要進化，
去到另一個LEVEL

推呀

革命可以改下 太攻擊性

一直講緊黃絲左膠想叫停人唔好嗌呢兩句口號，從來無見過勇武撚指責和理非唔嗌呢兩句口號，搞清楚件事未？

劉細良、泛民之流一夠時間
就做翻維穩機器

請善用起底功能

左膠就係原罪
陳述利弊叫人避地雷都係錯?
你唔同意就攞你既觀點出黎

有支持運動既市民反對過呢個口號咩？
係得政府出聲講咋，政府講一講就退，咁場運動仲有咩意思

唔係話唔得

革命要流血唔怕死

有部份人事實係唔怕死

果班最好秘密行動 風險低

太高調先唔著數

和理非都係同路人

不過一齊行動好易有嘈交同互屌

如果因為怕政府誣蔑而改口號，咁其實講咩都可以話係有問題。
正如訴求中「釋放義士」都可以話係破壞法治一樣。
而且唔可以排除抗爭者裡係有主張港獨嘅立場，
無可否認，場活動嘅目標已經超越單一要求撤回惡法，
惡法只係其中一樣病徵，而真正病原係無一個民主制度。
所以先加入立即實行雙普選嘅訴求，
有人會認為「普選」已經係最終良藥，
又會有人根本係共黨下唔會發生，除非獨立。
既然主張「兄弟爬山」，點解要係咩都未爭取到嘅情況下，
因為怕人講，而排除一個可能性，割走一班人。

其實琴日民間記者會已經答到大概，
就係當日ｅ句口號，到今日嘅意義已經有變化，
發展到今日可人人心目中意義都唔一樣。
「光復」就係想香港變返以前有自由、有法治、
有相對公平嘅情況，但係實際要點做，暫時未有共識，
「革命」就係要求變，唔想要現狀，但係要變到點，
大家都唔會有一個明確共識，因為咩都爭取到，夏蟲豈可語冰。
ｅ句口號就係一個理念，係空泛嘅，概括嘅，但就係因為空泛，
所以先會流行，去到有街坊跟住嗌嘅程度。
同時口號已經流行，我唔認為有改到或停到嘅可能。

如果連嗌一句自己認同，而漸漸有更多人認同嘅口號都收口，
大家又點無底線抗爭落去呢。

問題係叫呢句 果d有幾多真勇武先？

呢句有挑釁性

真勇武果班緊係唔怕死

打卡果班叫危機感太低啦

溫和派唔好下下叫呢句

根本佢地未準確好

樓主非常勇敢，夠膽係呢d時間出文指責無啦啦變成連登仔偶像嘅劉細良
由六月尾開始，我一直以為自己去咗平行世界咁，本土派完全被滅聲，邊個指責泛民就係鬼係分化，好似忘記晒近幾年發生嘅事

有 所以唔好嘈交 同路人溝通下先

依家係你未搞清楚
依家係討論緊個口號對成個運動嘅正負影響
有利咪叫 有壞咪叫過第二句
大家磨合 討論

開口埋口話人分化
自己又分左和理非同勇武立場先
你代表曬所有勇武？

如果想場運動贏一定要不擇手段吸引民心
而客觀角度咁睇“光復香港 時代革命”呢句口號完全聚唔到人心，就係咁簡單
希望天琦派人士唔好意氣用事
想贏一定要變陣

我上面無話過左膠係罪喎。同埋有乜地雷？又係驚俾人話挑戰一國搞港獨呀？點解由 DQ 梁游，再到連相對溫和嘅眾志、劉小麗都被標籤港獨都仲未醒。我有我嗌，我無迫過人嗌，但有人想叫我唔好嗌，呢啲叫各有各做呀?

事實上人地係有心入你，你用咩口號佢地會搵到理由入你
就算真係改左口號，中共再搵其他理由話你係港獨，咁我地係咪要係咁不停改口號？
咪玩啦，連講個口號都唔敢仲學咩人出黎抗爭？

我地係家要做既唔係改口號，而係啱啱相反加強文宣，等全香港七百萬人都知道何謂「光復香港、時代革命」咁我地既同路人先會越黎越多，力量先會越黎越大

光復香港、時代革命、香港人加油

因為革命呢個字好有攻擊性
有班冇準確好既人亂叫
間接送佢地去死
深籃聽到革命好大反應
同冇裝情況下講屌人母冇分別
真勇武果d反而唔怕 後生有裝
最後害死和理非

理性討論

你有冇落過場
依句口號好多人跟

唔好再推啦, 好撚煩成日睇倒呢D post. 香港係一個可以容納任何聲音既城市, 講撚完. 你想叫咪叫唔想叫咪柒囉, 話劉細良呢D想做大台既人同佢討論都哂撚氣啦, 善用唔推post功能

一定有 唔好成日只睇連登 試下企係二百萬個人個角度諗下
唔係政府講就退 冇人會care林鄭講咩
依家係做緊marketing 你要sell比香港唔同階層 唔同立場嘅人 普通市民先係我地嘅target

不分化 不割蓆 不督灰

班友以為連登聲音是一切
冇得救

你當革命呢個字係屌你老母咁挑釁性

講呢d唔係唔得 係預左會有衝突

咁和理非咩裝都 只會捱打

欲加之罪 何患無辭
光復香港 時代革命明明係抗爭者嗌得最大聲嘅口號
上到連登見人話咩唔係個個敢嗌 真係平行世界黎

事實上當日二百萬人行出來，好多上左年紀，做緊野既人都未必係要求革命。係佢地心目中，真普選係大於革命，我就係其中之一，原因只係因為我覺得革命係冇可能。
依家林鄭咁樣定性，其實都係想分化哩班人同埋叫革命既。佢想哩班和理非覺得比革命派騎劫左成個運動。依家好多集會都有其中一班年輕人叫哩個口號，久而久之反革命派和理非就未必肯再出來。

大家掉轉諗諗，如果有一班30－50既和理非，每次集會出來大叫
票債票償， 你都會反感。

嗌有撚用咩真係有衝突和理非都係縮

即係講屌完人老母 人地真係來打 就勸交

咁一開始做咩咁攻擊性

人地係跟住果日個節目咪講左囉，如果你地覺得光復香港，時代革命句口號好能夠代表你自己，咁你咪照用，但係你要話比人知你句口號中光復嘜野？革命又係咩野？

兩日節目雖然一日叫人唔好用呢句口號，第二日又話可以用，好似唔一致，但係初心係唔想有心人裝無心人呀，我覺得論據合理。

唔知樓主又有咩論點呢？

勇武除左發現左膠上前線阻義士做嘢，就從來無叫和理非唔好做乜做物，但左膠就成日叫人唔好做呢樣，唔好做嗰樣，每次折散運動前都係咁...

我觀點就係言論自由你點解要反對其他人叫？要剝削人哋言論自由？

撇開呢條友唔講，以下係親身觀察

早兩日去貼街招發現的確資訊性既野，市民會主動行去睇，例如催淚彈對人體傷害，警察暴力證據，口號標語真係dont give a shit

希望大家認清事實，文宣係做比外面睇，唔係比地自己圍爐打飛機，一定要適應返佢地口味，對準政權同警察

其實我睇完唔覺有

各位手足尼幾日辛苦曬
係時候比勇武休息一下 我地和你飛又出黎啦
搞掂晒今日唔該大家同我入嚟睇一睇8月9號可以點樣令到國際社會更加了解我哋嘅活動
亦都係令大眾民心所向既重要一步
因為真係好重要
特別係而家冇乜人知八月九和你飛
唔該大家幫手推一推
八月九號 機場見!
[人手置頂]搞掂好今日唔該即刻同我入嚟睇嚟緊8月9號可以做啲乜 我哋唔可以再輸 唔好再打飛機 好緊要!!!!!!
大家一齊 想入飛飛

叫前諗清楚最壞後果先

呢句野對深籃來講好有挑釁性

你覺得應付到咪叫

應付唔到咪改

咁而家嗌「光復香港 時代革命」對運動有乜負面影響？事實係越嗌場運動越遍地開花喎！鍾意嗌咪嗌又有乜問題？

劉銳紹獨到拆局
希望大家有得著
可以唔使中traps
香港加油!!!!!!!!

如果你係基於言論自由去哎個口號
FINE
依家個問題係言論自由定係策略
策略上就係避重就輕, 唔好食人地圖炮

左膠的確係原罪。

佢做過小鬼隊, 又做過文滙記者, 一陣又比人批鬥架啦

係和理非必然會縮，定係因為佢縮所以係和理非？
7.28喺西環嗰晚就係全部人都嗌光復香港時代革命
先至令到咁多人堅守防線 黑警開槍都推唔到幾前
照依個方向睇，嗌光復香港時代革命係唔係有令和理非變身做勇武嘅效用？

根本就係

又一個四年前既過街老鼠

依家唔係叫你唔好叫口號
係討論點樣個口號叫得易被接受d
唔好三句唔埋就標籤勇武左膠和理非
你又知人地落到場唔係企到最前？

唔該比d質素 唔好講呢d 垃圾發言
第一次國務院 一句關於港獨既說話都無
講咩連呼吸都話你港獨？
我覺得每個人都要有一個解釋或者意義係《光復香港 時代革命》呢8個字
政治現實係 如果你講搞革命 大部分香港人唔會踩你

有咩負面影響成個post
其他巴打都講過好多
你自己爬文
做成遍地開花你覺得係因為依八隻字？

我只係問緊點定義嗌「光復香港 時代革命」唔被人接受？係示威遊行熱情退卻左？傳媒開始指責示威者失焦？定係政府及犬隻民望回升？成日話市民反感失去支持，唔該俾啲例子，唔係齋講就係。

[綜合討論] 目前運動出現嘅問題以至未來方向

幫幫手推下

大家可唔可以be water,同上戰場一樣！這個囗號，參與運動的知道自己的目標！唔好比敵人有借口！
上戰場無得打，行出街都被人捕，我們不如靜靜地推不合作運動！

我們要多D和平的運動，用對家的停一停丶唸一唸，話比人聽丶沒有香港，沒有中國。

沒有香港丶沒有中國的主題，話比香港人聽，香港推動中國發展的角色！方向要圍繞自由丶民主的重要！其實他中國地方沒有香港的法制，什麼都做唔到！話比香港人知道，我們才要愛國愛港丶下一部再清算D共產黨。

咁你想討論乜？我反駁左你就地圖炮叫我追 post，呢啲叫理性討論？

又黎搞劉細良啦

最尾一段肥老黎出賣左你啦！

728果班好明顯真勇武
好尊重佢地
事實係有班為叫而叫未準確好

對於大陸，跟本而家非支持政府就係港獨，已經無分和理非同勇武，港獨同泛民，
呢家香港已經回不了頭，只有一方完全被滅為止，
而叫停集會更是錯誤之事，黑警只會立即進行大搜捕，同時立法會立即推23條，辱警罪之類惡法

我唔否認呢句口號好多人支持
但如果你預期目標係300萬人而唔止30萬人
主口號就需要空間去討論
世人就係膚淺就係鍾意聽漂亮話
你講時代革命和理非會突一突
但如果你講光復香港 還我廉潔政府
班高官嚇到賴屎都似
呢d就叫搶佔道德高地

會唔會個核心問題就係源於其實大家根本就唔係同路人
至少手段上大家大相逕庭
亦都係點解和理非一直唔能夠明白勇武嘅原因

你自己拎依八隻字去問下d淺黃 或者 淺藍嘅人點睇
咁簡單嘅野都要定義同要人比例子你

你想象就係？我而家問你觀察到有乜現象令你覺得好多人唔接受呢句口號喎，你又答我唔到。

未準備好你咪走
受到振奮嘅咪拎起盾牌同前線並肩作戰
做咩要前線自行閹割 打擊士氣 放棄令人加入勇武行列嘅機會？

咁諗到乜口號先
形容警黑

唔覺有問題，一定繼續講

佢倒不如話係只係飯民政客自己嚇鬼接受唔到呢句野
驚嚟緊十一月區議會選舉會俾對家拎嚟大做文章好過

深藍聽到又如何
到今時今日擔心民意根本多餘
衝立會話會逆轉，結果如何
掉磚又會逆轉，結果如何
反擊黑警又會逆轉，結果如何
放火哩，民意又有冇逆轉
宜家同我講叫下口號會民意逆轉？

認清一件事，政客先需要擔心民意。我哋係抗爭者，總之達唔到目的就誓不罷休

分化撚PO文不用理。
呢排有聽開劉細良既節目，分析大局好精確，而且有根有據，佢亦提出唔少可行既方法。社會運動從來都應該以古鑑今，今時今日發展到呢個局面仲喺度搞分化，因人廢言，唔聽人講，淨係覺得自己果套係啱，運動又會返返去雨傘果陣咁。其實勇武和理非根本無衝突，大家目標都係一致，各有各做，勇武喺前線咁耐，都要回氣，咁咪到和理非出場囉，Bye buy 運動、罷課罷工、機場靜坐宣講都係好有用架喎，有咩問題。總之不分化、不割蓆、不篤灰

咪撚on9啦屌你老母
認同就等如被唆擺?????
咁係咪一定要對所有野反對先顯得有獨立思想?
黐撚線

叫光復香港，同叫五大訢求，2個都要

睇得出樓主冇睇晒就喺度屌

果然你係講道理既人

結論就係劉細良係分化撚，阻人叫口號，用呢件事分化，我哋一齊屌佢老母

可以走而家係有班又唔走又叫喎

爭取方式一定唔係同路嫁啦 目標係同路

想像？就算唔講出面 連登咁多同路人 只講依個post都好多人覺得要轉
咁你不如講下點解咁堅持 要留戀係依句口號？

一方面反送中、反黑警，但一方面又驚「光復香港，時代革命」會「招人口實」、「俾藉口人鎮壓」，D邏輯其實好奇怪

因為反送中個核心，就係知道政府要搞9你，根本唔需要D乜野藉口，如果唔係「你冇犯法怕咩引渡」、「行得正企得正怕咩俾差佬逗」

無錯, 就好似啲長輩圖咁，真係會入到佢地既口，呢個係好緊要。民意係運動最重要既元素，無民意得返一少撮人勇武都係無用。你有槍咩? 你有炮咩?

如果民意無用就唔會有街坊屌狗
唔會有空中支援
唔會有街坊掩護示威者逃走
做人無公關 食屎架啦

就算嗌我要真普選
佢都屈港獨架喇
光復香港
時代革命

班永續扮民三十幾年一事無成，兩三個月扮稱兄道弟無人駕駛就又黎維撚收割，又一次返去Square1《唔好得罪共產黨！！》再霸權獨賣昆港豬時間？？？

反送中反黑警係明確議題，人人都反。但「光復香港，時代革命」呢句俾政府同中共扣咗「港獨」帽子之後，民意都會跟住轉向，因為大部分市民根本就係想港獨呀，睇唔睇到個分別呀?

點 define 好多人先？我到前日都仲見到一嗌呢兩句就有好多人一齊嗌喎。係你一嗌好多人叫你唔好嗌、唔附和、定係甚至噓你先？理性討論可唔可以俾啲實質例子，我講左我觀察到嘅現象，但我問有乜現象令你地覺得係好多人唔認同呢兩句，又無人答到我

非常對。做人無公關，食屎

屌，跟本成件事唔係話驚激嬲共產黨嘅問題，而係共產黨開始用扣帽子方法制造輿論，去抹黑呢場運動，企圖spin淺黃同中間派

所以我哋唔係唔嗌 光復香港 時代革命
而係開始要加大力度做文宣記招 同公眾講呢句口號嘅定義係點同5大訴求有關
呢個唔係割𥱊 係要應付共產黨企圖制造輿論攻擊我哋 令我哋失去中間派支持

天琦都話，政治除咗要鞏固自己嘅支持者，仲要令唔支持我哋嘅人支持我哋。
你班話人民心撚民意撚嘅，究竟有冇咀嚼一下呢句說話？一場運動係要有群眾支持先consistent

和理非 本土 勇武 唔係敵人 做咩姐你

尋日佢話可以照講
又分化

你反送中反黑警，政府要有心spin，一樣可以操作成「有人要挑戰國家主權」、「製造動亂」

其實真係唔係個口號問題，而係有人想自我設限，刻意同梁天琦切割，將個運動frame落自己的控制範圍內

你本土有人立野同警察打過先啦

勇武？掉下磚燒下紙皮？

笑死人咩，叫人點支持你，死路一條

你自己唔叫唔係問題，仆你個街公開呼籲人唔好叫，你明知咁做本土派一定罵鳩你，你仲做，唔係搞分化係咩

到今時今日仲唔明點解共產黨同左膠係唔可信嘅人，同睇韓國瑜熱鬧嘅人冇分別

係喎我都唔記得兒登係反港獨嘅添

我係指，會支持你哋嘅中間派民意早就支持緊你哋
個d人根本唔會理你叫咩口號
條柒婆屈係港獨係革命就有人信咩，根本宜家係冇人理鳩佢
至於個d真係信柒婆個班人，你切腹自盡求佢都唔會支持你嫁啦

重點係想講泛民隨時食人血饅頭搶大台影響中間派，到時一班游離派同勇武又割蓆，唔好高估民智

冇錯，呢件事唔係第一次
唔知點解咁多人對泛民咁冇警覺，好似冇經歷過雨革同魚革咁